<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 小說 | 銀龍背上的少女]]></title>
  <link href="http://silverdragonrider.net/blog/categories/小說/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://silverdragonrider.net/"/>
  <updated>2011-12-18T23:04:34+08:00</updated>
  <id>http://silverdragonrider.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Brecht Huang]]></name>
    <email><![CDATA[mr.brecht@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第六章 蝮蟲的憤怒毒液(4)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/18/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-4/"/>
    <updated>2011-12-18T21:16:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/18/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在猿翼之山之中，困住的是一群絕望的怪物。</p>

<p>他們雖然活著，但活著卻也是他們最大的痛苦來源。</p>

<p>一開始NEO-H在進行調查之時，他們還抱著可能返回肉身的希望。不過在調查告一段落之後，再也沒有人提起這件事，而且別說是幫他們回復，完全沒有人理過他們，他們也沒有任何跟NEO-H溝通的管道。</p>

<p>他們被這座山和無止盡的沈默緊緊關住。</p>

<p>憤怒是最初的反應，不過在嘶喊、吼罵、詛咒都上演過一陣之後，憤怒的火焰就熄了、冷卻了。</p>

<p>他們開始想辦法要衝出這座牢籠，不過任憑他們怎麼衝撞、挖掘，猿翼之山總在隔天之後又絲毫無損。</p>

<p>在幾千次的努力之後，他們終於體認到這僅僅只是徒勞無功的白費力氣。</p>

<p>在最後的絕望來臨之前，無處可發的憤怒再次爆發，只是這次成了他們內部的鬥毆，然而即使能讓這些怪物們受傷，他們體內無止盡的能源卻有強大的自我修復力，形體上的傷害很快就會復原。</p>

<p>換言之，就算他們想死，也死不成。</p>

<p>日子成了一天又一天不生不死的絕望。</p>

<p>不知過了多久的時間，山頭的一個洞囗的光線出現了一點明滅，幾隻怪物抬頭觀看，發現有一個一身墨黑色連身長裙的女子站在那邊。</p>

<p>「NEO-H派人來了嗎？」眾人紛紛像大夢初醒般，紛紛望向那女子。</p>

<p>「你們什麼時候才要救我們出去，為什麼對我們不聞不問！」</p>

<p>「求求你放了我們吧。」</p>

<p>「不放我們出去也行，殺了我們總可以吧！」</p>

<p>就這樣，怪物們陷入一片囂噪。</p>

<p>冷不防，一只怒火中燒的怪物一躍而起，飛身撲向女子，囗中還怒吼著「去死吧！」</p>

<p>幾隻怪物紛紛想攔下他，深怕這一擊之後，他們又會失去好不容易出現的連繫，不過這怪物的攻勢太快，沒有人成功。</p>

<p>就在怒火奔騰的怪物離女子只有幾步距離之時，她輕輕地伸右手食指，囗中吐出一個字「退」，那怪物整個來勢被逆轉，硬生生地彈飛回去他原本的所在。</p>

<p>「第一，我不是NEO-H的人。第二，我是個使者，來傳遞你們天命。第三，叫我吳爾夫。」</p>

<p>「天命？什麼天命？」</p>

<p>「有一天，會有一個人來催毀這猿翼之山，把你們救出去，那個人就是你們的主人，你們要跟隨他，成為他的戰士。」</p>

<p>「我們要等那個人等多久？你不能就幫我們出去這個鬼地方嗎？」</p>

<p>「等多久我不知道，等就是了。」</p>

<p>「為什麼我們要跟他走，當他的戰士？」</p>

<p>「他的對手會是你們都很有興趣一戰的對象，那就是NEO-H。」</p>

<p>眾獸一聽見這詞，心中的憤怒再度翻攪。</p>

<p>「我帶來了一個禮物，你們的新名字。」</p>

<p>吳爾夫揚手一撒，無數的紙張如天女散花般飛落一地。</p>

<p>那些紙張上同樣都寫著兩字「蝮蛇」。</p>

<p>「願意接受這個新名字的，就能成為蝮蛇一族的戰士，你們會有新的形體，更強大的戰鬥力，當然，也是最後能走出這山的人。」</p>

<p>「我願意接受這名字。」一隻怪物忙著說。</p>

<p>吳爾夫手一指揮，一張紙就像認得主人般，飄向那隻願意的怪物，當紙貼上怪物頭上時，一時光線四射，那隻怪物變身成人身蛇首的戰士。</p>

<p>「蝮蛇戰士的牙，擁有超級毒液，它能讓所有NEO-H製造出的生物死亡，當然也包括你們，所以對你們來說，至少死亡已經是一個選擇了。」</p>

<p>接下來，其他的怪物也都要求成為蝮蛇，雖然不知道什麼時候才能出得了這個牢寵，但是至少，他們有了活下去的目標。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第六章 蝮蟲的憤怒毒液(3)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/10/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-3/"/>
    <updated>2011-12-10T11:13:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/10/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>NEO-H開始清點這場風暴後的殘局。</p>

<p>超過一千人的意識已經完全喪失，等於於陷入腦死的狀態。</p>

<p>大約五百人的意識同步值低於70%，這些人的智力、記憶會有永久性的損害。</p>

<p>剩下不到五百人，意識同步值超量，換句話說，他們的意識和別人的融合在一起。這些意識即使拉回身體，也會造成精神分裂或意識混亂。</p>

<p>意識風暴之後，實驗的二千多人等於全毀。</p>

<p>「我們害死這些人了。」一個研究員喃喃自語。</p>

<p>戶田里香直盯著她創造出來的巨山監獄，目前它已經和混沌網路主系統切斷關係，不過由於戶里的設計，讓資源消耗的情況迅速下降，而使的系統的垃圾回收程序沒有啟動，這塊地方現在成了孤島了。</p>

<p>「是誰把我們變成這樣的！我要退出。」系統傳來404區的聲音。</p>

<p>「看來這些意識雖然回不了身體，不過還是可以獨立運作。」戶田說道。</p>

<p>「這座山還真像中國古代神話裡頭的『猿翼之山』啊，各式各樣的怪物都在這裡出沒。」古斯特洛夫這樣評論。</p>

<p>「各位實驗者不用擔心，因為系統的問題，讓各位的意識發生一些問題，我們會盡快量修復。」戶田里香用擴音系統跟這些人喊話。</p>

<p>「意識怎麼可能修復！空囗說瞎話」那個年紀大的研究員在旁邊冷言冷語。</p>

<p>「接下來的調查仍然需要他們的配合，總是要安撫人心。」戶田這樣回他。</p>

<p>「什麼時候計畫是你在主導啦，主導成這樣，也真厲害。」那位研究員，估且就叫他五十君，火力全開地反擊，想趁著難得的機會，在古斯特洛夫面前拉下她。</p>

<p>戶田正想回些什麼時，古斯特洛夫打斷了他們之間的對話：「誰當時在負責監控同步值？超過同步值過高時，沒有按照標準程序用生理藥劑中斷風暴的又是誰？還有同步值平衡的程式又是誰負責的，我想回去調查風暴發生的原因，和這段程式脫離不了關係。」</p>

<p>五十君一聽整個臉色慘白，冷汗直飆。</p>

<p>古斯特洛夫追問的三個「誰」，全都是五十君。</p>

<p>五十君想說什麼，不過古斯特洛夫冷峻的眼光已經逼視著他，讓他一句話都說不出來。</p>

<p>「在場要為這二千人命負責的就是這個誰了。不過計劃目前不能讓這個消息透露出去，所以那個蠢蛋以後不准再碰混沌網路，給我去資料分析室當資料整理員，看能不能多讀點資料，讓腦子長齊。」</p>

<p>五十君一聽腿都軟了，他一輩子的研究生涯到此等於宣告終結。</p>

<p>「馬上滾！」</p>

<p>五十君飛也似地逃離主控室，隨著他的離開，這場緊急事件也落幕了。</p>

<p>雖然戶田里香深入調查整個風暴的起因，也重新改寫幾個和同步值平衡有關的程式，不過猿翼之山的那些意識卻也無法挽回。</p>

<p>NEO-H後來找了一流的公關公司，以及高昂的賠償費用，讓這件事情無聲無息地解決。</p>

<p>混沌網路之後的發展相當的順利，人體實驗的階段順利通過，天地網路也在這樣的基礎上更快速地發展起來。</p>

<p>猿翼之山就這樣成了眾人的遺忘之地。</p>

<p>一直到那個女人的出現。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第六章 蝮蟲的憤怒毒液(2)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/02/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-2/"/>
    <updated>2011-12-02T23:20:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/12/02/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「戶田，把它引過來是第一步，那麼下一步該怎麼做 ?」</p>

<p>即使在這麼緊急的時刻，古斯特洛夫還是維持著他的教授性格。</p>

<p>「什麼都不用做。」</p>

<p>其他的研究員見戶田里香這樣回答，臉上流露出詭異的表情。</p>

<p>古斯特洛夫天縱英才，所以對於學生的要求一向嚴苛，要是有笨問題、笨回答出現，通常會有一連串的露骨羞辱回敬。</p>

<p>「理由？」</p>

<p>「我計算過意識風暴的成長曲線，一旦它吞下誘餌後，它對計算資源的需求，會超出系統的安全標準，這時渾沌網路會自動把這個區域切割開，以避免整個系統被拖垮。這樣一來，危機反而解除。」</p>

<p>「不過如果放系統去處理，被切割出去的區域資料會全部被強制清除，這些人的意識就會全部消失，我們等於殺了這些人了。」一個研究員在一旁氣憤地說。</p>

<p>「你以為在這樣的意識風暴攪混下，這些人的意識還回得去的嗎？」戶田里香毫不示弱回擊。</p>

<p>「就算回不去好了，把這些資料清掉，意識風暴形成的原因就永遠是個謎了，之前的所有實驗記錄也都跟著消失，這種做法只能說蠢到極點。」另一個研究員也加入戰局。</p>

<p>「在系統切割之前，意識風暴會有一段繁忙時期，不會有任何攻擊行為，趁這個時間想辦法撈回資料才對。什麼事都不做，要不要什麼錢都不拿啊。」一個看上去有五十幾歲的研究員趁著提出見解時, 酸了戶田一把。</p>

<p>戶田里香由於平常深受古斯特洛夫青睞，讓其他研究員很不是滋味，因此逮到這個機會，眾人紛紛加入圍剿。</p>

<p>面對眾人的攻訐，戶田心想，博士既然選擇用比意識風暴還要強的耗能程式作為誘餌，必然是要借用系統自動斷尾求生的機制，這點不會有錯。</p>

<p>不過古斯特洛夫不會放棄研究意識風暴的成因，這個問題有可能影響整個專案成敗，戶田也明白這點。</p>

<p>戶田望著螢幕上逐漸接近的兩團色塊，不免也焦慮起來。離系統崩潰應該只剩不到五分鐘。</p>

<p>「我建議關閉整個系統，這樣就有機會取回資料。」那位年紀大的研究員自信滿滿地提出他的完美解答。</p>

<p>古斯特洛夫這時忍不住破囗大罵：「什麼樣的笨蛋會想到要關閉系統，將來天地網路啟用，上面隨時有幾億人，你怎麼關？」</p>

<p>「如果不能關系統，那就只能關這個怪物了...」戶田里香自言自語。接著她開始飛快地著手寫程式，螢幕上不斷閃現一行又一行的程式碼。</p>

<p>在誘餌所在的404區域，戶田里香調用一個高山的物件，並在上面特別開鑿許多山洞，然後將原來的純耗能程式結合到高山物件中。</p>

<p>「完成！」戶田鍵入最後一行程式碼之後大喊。</p>

<p>奇妙的事情跟著發生。</p>

<p>原本的橘色團塊，在靠近戶田的高山之際，突然分解成許多小塊。</p>

<p>為了能吞食誘餌，這些意識開始裂解，以方便從各個山洞進入。</p>

<p>小團塊開始吞食戶田的誘餌，不過吞食的過程中，它們形態卻漸漸定型。</p>

<p>這些意識和剛剛一路吞食的各種物件結合，每個小團塊都長成各式各樣的怪物。</p>

<p>有的獸身人頭，有的是像動物和一些城市零件的奇異結合，也有的就像是非生物的形體，但就是就有人的意識。</p>

<p>這些定型後的怪物，長得都相當的巨大，大到他們方才進來的山洞，已經不可能出去了。</p>

<p>這座山成了他們的監獄。</p>

<p>「不錯，戶田，你拿了90分。」</p>

<p>「教授，那另外的10分去哪裡了？」戶田忍不住追問。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第六章　蝮蟲的憤怒毒液(1)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/25/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye/"/>
    <updated>2011-11-25T23:12:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/25/di-liu-zhang-fu-chong-de-fen-nu-du-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>渾沌網路。</p>

<p>曾經是天地網路的實驗場，在天地網路啟用後，它的階段性任務便結束。</p>

<p>NEO-H在轉移必要的資料後，便停止主程式運作，所有的運算資源也都移轉給天地網路。</p>

<p>這是官方的記錄。</p>

<p>事實上，當時古斯特洛夫祕密交待戶田里香，留下部分資源給渾沌網路404區，也就是被古斯特洛夫稱為「猿翼之山」的一塊區域。</p>

<p>這是NEO-H最黑暗的一段歷史。</p>

<p>第一批測試渾沌網路的人類，其實是NEO-H向幾個國家「買來」的死刑犯。當時約有二千多個罪犯加入實驗。</p>

<p>有天，有幾個實驗者的意識同步值過高，有可能會造成意識停留在渾沌網路，而無法回溯到實驗者的大腦，於是研究人員開始發送干擾訊號，要把這些問題意識拉回來。</p>

<p>沒想到那些同步值過高的意識卻開始反抗，甚至開始共振，將反抗意識不斷強化，甚至開始感染其他本來沒有這個問題的實驗者。</p>

<p>大規模的共振意識造成訊號風暴，阻絕了NEO-H送進去的任何指令或干擾。</p>

<p>這場意識風暴更進一步吸收渾沌網路可以使用的各種人工智能，造成破壞性的運算能量，就本質上而言，就和病毒無異了。</p>

<p>只是這個病毒是純粹的破壞體，不斷地吃掉運算資源，甚至是程式。</p>

<p>研究人員看事情難以收拾，急電開會中的古斯特洛夫博士回來。當他和戶田進到主控室的時候，意識風暴已經為害到實體伺服器了，好幾座伺服器農場都因此損毀。</p>

<p>古斯特洛夫一方面指示醫務人員利用藥劑進行干擾，另一方面要戶田設法做出資源高耗的應用程式。</p>

<p>戶田馬上明白老師的用意，這個病毒本能性地尋找耗能程式結合，做出一個耗用資源的程式，能將它吸引過來。</p>

<p>不過誘餌有了，陷阱在哪里呢？</p>

<p>「不用擔心，先讓這些意識風暴過來吧。」</p>

<p>不到十分鐘，戶田里香的程式上線，從監看程式上，可以看到有明顯的紅色區塊在閃爍。</p>

<p>另一塊橘色區塊沒多久就朝戶田的誘餌撲來。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第五章 艾莉卡的政變安全對策]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-wu-zhang-ai-li-qia-de-zheng-bian-an-quan-dui-ce/"/>
    <updated>2011-11-18T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-wu-zhang-ai-li-qia-de-zheng-bian-an-quan-dui-ce</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>在安全對策局，蚩尤仍試圖從不同的區域搜索里希的下落。</p>

<p>蚩尤憑著斷簡殘篇的機密論文，加上搜尋來的一些駭客訊息，成功地找到入侵盤古網路的方法。</p>

<p>其實為了達到移民的目的，戶田博士作的滴水不露，不透過移民的急冷艙，是不可能擔入盤古網路。</p>

<p>不過「天使模式」的存在，成了唯一可以入侵的管道。</p>

<p>這點戶田博士也清楚，所以設下了二道保護鎖。</p>

<p>第一是硬體鎖，資戰隊員所使用的戰鬥艙，都有特定的硬體裝置，用來確認豋入許可。</p>

<p>第二是盤古網路要有相對應的天使權限角色，本尊、硬體鎖、天使角色，三者一致才有辦法登入。</p>

<p>蚩尤從駭客那邊的資料得知，他們有特殊的管道有辦法突破硬體鎖，但是盤古網路的角色那邊難以突破。</p>

<p>他們解決的方法是將本尊的意識進入盤古網路非人生物，像是SDR駭客就是附在龍身上。</p>

<p>蚩尤獲得的資訊就是這樣了。</p>

<p>不過蚩尤不愧是天才，他駭進NEO-H，取得了資戰隊員戰鬥艙的存取權限。不過他如果假造任何一個隊員的身份豋入，就一定會被系統逮到。</p>

<p>於是他用數十台戰鬥艙，聯合拼凑出一個存取權限，這些都是在不周山戰亡的血天使，但因為殘軀仍然能被戰鬥艙偵測和操控，於是蚩尤就這樣拼凑出他的牛頭怪獸。</p>

<p>蚩尤就利用這樣進入了盤古網路。</p>

<p>至於找出里希所在位置，說也神奇，SDR的資料並不完整，但是蚩尤在豋入盤古網路之後，神廟的意象就直接出現在他腦海中。</p>

<p>他快速翻找了NEO-H的地圖資料，馬上就找到神廟。</p>

<p>不過卻還是讓她溜走了。</p>

<p>開完會的艾莉卡，目睹了這一幕。</p>

<p>「沒辦法，讓她跑了，這次我失敗了，把我送回籠子吧。」</p>

<p>「你真的進去盤古網路了...我想你真的就是那個人了吧。」</p>

<p>「什麼人？你在說什麼。」</p>

<p>「應該沒時間解釋了，我得辦一些事。」</p>

<p>艾莉卡拿出一把造型獨特的手槍。</p>

<p>「你有聽過天地網路有武器可以真的殺死分身，而且同時能殺死本尊嗎？」</p>

<p>蚩尤盯著艾莉卡，一語不發。</p>

<p>艾莉卡笑了出來。</p>

<p>「放心，不是要殺你。我是要為你開路。」</p>

<p>蚩尤還是不懂艾莉卡的意思。</p>

<p>「待會不管外面發生什麼事，你都不要出來。」</p>

<p>(2)</p>

<p>艾莉卡轉身出去，跟一個安全對策局的幹員說了幾句話，沒多久，就有十來個人圍著艾莉卡。</p>

<p>「槍都帶了嗎？」</p>

<p>眾人點頭。</p>

<p>「羅曼、葛莉，你們兩個人負責保護蚩尤，除了我以外，別讓任何人接近他。」</p>

<p>「伯凱、仲凱你們兩個去守住樓層電梯、修羅三人組，你們守住樓梯。」</p>

<p>「待會井川和我一起進局長辦公室，其他的人負控制辦公室的情況。記得先把局裡的對外通訊切斷。」</p>

<p>交待完任務後，眾人便各自散開。</p>

<p>艾莉卡帶著井川進了局長辦公室。</p>

<p>艾維斯‧多斯為了NEO-H的情資，傷透腦筋，從天地網路官方發出的駭客訊息，要是處理不好，都是政治問題。</p>

<p>不過看來艾莉卡可以幫他解決這個棘手的問題了。</p>

<p>多斯局長一看到艾莉卡進來便問：「有什麼新的進度嗎？」</p>

<p>「目前研判，駭客資料流是從金流對策局的副局長辦公室發出的。」</p>

<p>「金流對策局...那個單位不好惹啊。」</p>

<p>「不過後續的事用不著您擔心了。」</p>

<p>井川和艾莉卡紛紛掏出槍來。</p>

<p>「你們想做什麼？」多斯局長露出驚駭的表情。</p>

<p>「也沒什麼，只是需要掃除一點障礙。」</p>

<p>井川開槍，一擊命中多斯局長的額頭，分身碎裂解體。</p>

<p>而在實體世界的多斯局長本尊，同一時間在自家的膠囊式座艙爆斃。</p>

<p>艾莉卡在實體世界的同夥，接獲命令後就闖進多斯局長家中，處理他的屍體。</p>

<p>「井川，現在局長換你當囉。」</p>

<p>「是。」井川拿出一個轉換外形的編譯工具，把自己的外形改寫為多斯局長的樣子。</p>

<p>「真好，不用大開殺戒，只除掉一個人渣就拿下安全對策局。」艾莉卡說道。</p>

<p>「不過冒充多斯恐怕也維持不了太久。」井川說道。</p>

<p>「沒關係，只要能為下一個階段爭取一點時間就好。要拿下整個天地網路，是不可能每次都像今天這麼順利的。」</p>

<p>接著艾莉卡用天地環通知夥伴，任務成功，各自歸位。</p>

<p>「新局長，好好幹啊。記得新官上任先發佈井川的調職令，以及蚩尤特別委任令。接下來我們要讓蚩尤成為天地網路的英雄。」</p>

<p>(3)</p>

<p>蚩尤看著艾莉卡帶著笑意回來。</p>

<p>「羅曼、葛莉，你們可以回去了。」</p>

<p>兩人向艾莉卡行禮後退下。</p>

<p>「妳出去這段時間究竟發生什麼事？」</p>

<p>「也是時候該跟你說明清楚了。」艾莉卡用她迷倒眾生的嘴唇送出一個飛吻。</p>

<p>「NEO-H正在編寫人類命運的劇本，要把所有的人冰進冰箱，送進盤古網路，我想這點不用我特別說明。」</p>

<p>「也有人說，NEO-H做的事沒有這麼單純，當然這世界最不缺的就是陰謀論，各式各樣天馬行空的傳說都有，越邪惡的聽起就越活靈活現。」</p>

<p>「不過很確定的一件事是，如果讓NEO-H這麼發展下去，應該10年內，大部分的人類都會進去盤古網路了。」</p>

<p>「所以妳打算阻擋NEO-H，和那個銀龍少女一樣？」蚩尤問。</p>

<p>「阻擋NEO-H倒也不一定，那要看NEO-H對我們有利還是不利，最重要的是，是誰來寫人類的命運，人類的最後圖像究竟是什麼？」</p>

<p>「那你想寫出什麼樣的劇本？」</p>

<p>「有人跟我說過一個預言，亂世即將開始。而決定人類命運的戰場，就是在天地網路。」艾莉卡手指撥弄著蚩尤的頭髮。</p>

<p>「天地網路？很難想像，雖然我知道目前全世界的經濟活動大部分都必須透過天地網路，一旦天地網路解裂，大概人類經濟也會崩潰，不過人都還是活在實體世界啊。這就是天地網路和盤古網路最大的差異不是嗎？」</p>

<p>「那我問你，如果實體世界發生災難，人類全都住進膠囊艙避難呢？」艾莉卡附在蚩尤的耳邊悄聲說。</p>

<p>「那一定會有問題的，天地網路根本沒辦法容納那麼多人同時豋入，加上越常豋入的人，越可以累積越多的資源，最後這個東西就會成為爭戰的爆點。」</p>

<p>「簡短又精闢，不愧是蚩尤。」</p>

<p>「不過，你的假設是發生大規模的災難，但是除非這個災難來得很快，規模又大才有可能。不夠快，盤古網路完成的話，足以容納全人類，而且沒有資源缺乏的問題。規模不夠大，資源缺乏的問題就不會發生。」</p>

<p>「沒錯，你說的一點都沒錯。不過，你知道嗎？有時候預言這種事準確與否，就在於你怎麼看待預言。」</p>

<p>「怎麼說？」蚩尤回問。</p>

<p>「如果我們的劇本需要一個大災難，我們可以天天坐在這裡等災難發生，也可以去製造出災難來符合預言。」</p>

<p>「所以妳要去製造災難嗎？」</p>

<p>「那倒也不用，我們只需要用一點點力氣催生，自然就會有人幫我們準備好舞台。天下大勢正在快速成形，到時混沌網路、天地網路、盤古網路都不會是我們現在看到的情況。掌握這個時勢，讓你這個英雄登場，就是我的任務。」
「為什麼選擇我？而且聽起來，你的背後應該還有人？」</p>

<p>「我背後沒有什麼人，只是有一個人讓我了解自己的天命。」</p>

<p>「那人是誰？」蚩尤對於這樣一個人充滿興趣。</p>

<p>「他自稱自己是『使者』，他也說過，他會來找你的。事實上，他說他會去找每一個『神的孩子』。」</p>

<p>「神的孩子？我越聽越迷糊了。」</p>

<p>艾莉卡微微一笑，「等時候到了，你自己再跟使者問個清楚吧。不過他應該早就以某種形式和你接觸過了。」</p>

<p>「為什麼妳會這麼猜？」</p>

<p>「因為「蚩尤」這個名字，應該就是他給你的啊。」</p>

<p>「這個名字是我自己取的啊。」話才說完，蚩尤突然想到自己取這個名字的緣由。</p>

<p>大約7年前，那年他18歲，剛上大學不久。當時他已經相當醉心駭客技術，平常在宿舍的時間，大多花在一個名叫「Totem」的駭客攻防網站。</p>

<p>這個網站除了讓各方駭客交流技術之外，也有一些駭客攻防的模擬任務。</p>

<p>有天蚩尤登入到Totem之後，發現有個站上簡訊邀請他參加一個測試任務。</p>

<p>信中有段文字吸引了駭客。「攻下警戒森嚴的王城，殺死城中之王，你就能繼承王的名字，成為八方之王。」</p>

<p>於是他連線過去，這個任務總共有十道，一開始也是一些簡單的題目，像是解CAPTCHA、用SQL Injection撈出密碼檔，重編圖片組成QR Code來取得Key等等。最後等著他的是一道瘋狂攻城遊戲，城上不斷地射出各種石頭、火矩、刀劍，根本無法靠近。</p>

<p>後來他反解譯這個swf檔，發現在Boss這個類別裡，藏有一串數字「fc334a47a65fa5914d3d4fe1d8789068」，一看就是MD5編碼。反解MD5編碼，會不會太簡單了，當時他還這樣想。</p>

<p>解開之後，拿到的就是「蚩尤」兩個漢字。
可是這兩個漢字拿作什麼？蚩尤轉念一想，「八方之王」這個詞是不是個暗示，於是查了「蚩尤」的Unicode編碼是「86A9」、「 5C24」，於是就在遊戲畫面上輸入這8個字，結果城樓上停止丟武器，原本的衛士衝到王的身邊圍殺王，然後城門打開，浮出幾個字「新王萬歲，八方之王－蚩尤」。</p>

<p>從那時起，蚩尤就成為他的化名。</p>

<p>艾莉卡打斷蚩尤的思緒「是不是想起什麼了？」</p>

<p>蚩尤跟艾莉卡說了名字的源由，艾莉卡篤定地說：「沒錯，那一定是使者的傑作，是他把名字給了你。」</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
