<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 小說 | 銀龍背上的少女]]></title>
  <link href="http://silverdragonrider.net/blog/categories/小說/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://silverdragonrider.net/"/>
  <updated>2011-11-18T22:44:32+08:00</updated>
  <id>http://silverdragonrider.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Brecht Huang]]></name>
    <email><![CDATA[mr.brecht@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第二章 刻不容緩，唐吉米的竄逃]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-er-zhang-ke-bu-rong-huan-%2Ctang-ji-mi-de-cuan-tao/"/>
    <updated>2011-11-18T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-er-zhang-ke-bu-rong-huan-,tang-ji-mi-de-cuan-tao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)
台灣，101大樓73樓。</p>

<p>吉米正在和同事討論一個技術上的問題時，手機突然反覆發出瑪莉歐Game Over的音樂。</p>

<p>吉米臉色一變，趕忙拿起手機檢視，畫面中出現一個大大的驚嘆號。</p>

<p>「任務失敗了嗎...」</p>

<p>吉米趕緊回到自己的座位上，開啟資訊加密器之後，在桌上點開他埋在盤古網路的監視裝置。</p>

<p>通天柱仍然好好地立在那裡，文風不動。</p>

<p>「果然炸毀通天柱的任務沒成功...但人呢...」</p>

<p>吉米啟動掃瞄機制，原本應該出現在畫面上的數千個光點，現在卻一個也沒有。</p>

<p>調了其他角度的影像，仍然一無所獲。</p>

<p>吉米開始回溯影像記錄檔，一段時間後終於目睹了里希和龍群們被誘離通天柱的一幕。</p>

<p>「看來血天使們是有備而來的...不過他們的目的是什麼？」</p>

<p>吉米用盡他事先駭進監視系統來截取影像，不過追蹤到第三區附近，就什麼也看不到了。</p>

<p>這次的行動是突襲，照道理說血天使的反應不該那麼快。</p>

<p>過去幾次的試探行動，血天使反應的時間應該早就足以讓里希他們得手了。</p>

<p>而且為了確保成功，這次的戰力幾乎是傾巢而出。</p>

<p>吉米在腦中迅速地假設了十幾種可能性，但是沒有足夠的資訊，讓他足以判斷哪種推論是方才盤古網路發生的事件。</p>

<p>就在這時，吉米看到他的主管帶著二名警察和兩名身穿黑西裝的人士朝他的座位過來。</p>

<p>「該逃了...」吉米的直覺告訴他。</p>

<p>他抄起他的後背包，躲到桌子旁邊，打開手機將桌面上一個紅色薩克II的頭像刪除，所有連繫到他個人名下的資料、記錄全部都被刪除，無論是家中、公司還是政府單位中的檔案。</p>

<p>他躲到一旁的圓柱，希望有那麼一點機會，他們發現座位沒人後，會直接離開。</p>

<p>黑西裝個頭較大的那一位，環視一下辦公室的環境，目光馬上盯著圓柱。</p>

<p>黑西裝比了一下手勢，警察分別從兩邊逼近圓柱。</p>

<p>「果然沒那麼容易...」吉米背起了揹包，現出身形。</p>

<p>「唐吉米先生，請跟我們回局裡協助調查...」靠近吉米的警察說道。</p>

<p>「恐怕有點困難，我對穿制服的都會過敏...除了水手服啦。」</p>

<p>大個子用低深但響亮的聲音說：「這點恐怕由不得你。」</p>

<p>吉米開始往後退，邊走邊說：「別這樣嚇我嘛，我可不想多一項對西裝過敏的症狀...還是我早就過敏了？」</p>

<p>大個子想要趨前抓住吉米時，吉米一個轉身往窗邊跑，順手中口袋中掏出一支筆往窗戶扔，筆一觸及玻璃就爆炸，窗戶整個碎裂開來。</p>

<p>吉米的組長嚇的大叫：「吉米你想做什麼，這裡是73樓耶！」</p>

<p>吉米回頭說：「對啊，下次我要找一家低樓層的公司上班，Caio！」</p>

<p>吉米穿出窗戶往下一躍，大個子的手慢了一步，沒抓住他。</p>

<p>吉米在往下直墜的時候，按了下揹包上的一個按鈕，瞬間兩翼破袋而出，再按下一個按鈕，副翼的推進器開始運轉。</p>

<p>「幸好沒壞，想說在eBay買的東西應該不是很牢靠，沒想到還真的派上用場。」</p>

<p>不過飛沒多久，推進器開始冒煙，其中一個還熄火了，吉米又開始緩速地往下掉。</p>

<p>「他媽的，我要駭進eBay給賣家100個負評！！！」</p>

<p>(2)</p>

<p>在左搖右晃中，吉米總算也有驚無險地「降落」到地上，如果跌個四腳朝天也可算是一種形式的降落的話。</p>

<p>從包包中拿出隨身物品後，他跑回大道上，招了一台計程車，隨口喊了一個地名讓司機把車開走。</p>

<p>驚魂甫定的吉米，開始推想下一步該怎麼走。</p>

<p>穿黑西裝的人應該是調查局或是什麼特務機關吧，這件事應該和進攻不周山有關。</p>

<p>不過他們也來得太快了吧，他設下的監測器失去里希他們的訊號同時，人就來了。</p>

<p>這不意味著行動一開始，盤古官方的人就已經知道了？</p>

<p>是自己這邊的人有人洩露出去？還是他們用了什麼方法得知這全盤的計劃？</p>

<p>這個洞不補起來的話，恐怕所有相關的人都有危險。</p>

<p>不過現在最重要的還是要找到里希。</p>

<p>要進入盤古網路，得先進入天地網路才行，不過吉米剛剛把自己的身份都刪除了，這下子沒辦法登進天地網路。</p>

<p>家中雖然有工具可以偽造ID進入，不過現在回家顯然不是個安全的選擇。</p>

<p>吉米瞄到司機也帶著天地環，如果可以複製他的身份的話...</p>

<p>「司機先生，你想不想要『祖靈轟炸』10週年限量發行的舞台裝？」</p>

<p>「你怎麼會知道我是『祖靈轟炸』的粉絲？」司機充滿驚訝之情。</p>

<p>「在我進車之前，你正在聽搖滾台，只是出於禮貌你把它關了。這可以從音響儀表上的網址推知。你的後照鏡上有『祖靈轟炸』樂團的Logo，加上你穿著歌德風的外套，這是『祖靈迷』常見的打扮。」</p>

<p>更不用說你耳後沒有洗乾淨的白妝了，大概是昨晚剛參加祖靈迷的實體聚會。不過吉米決定不提這個了。</p>

<p>「你也是『祖靈迷』嗎？」司機興奮地問道，還不自覺得地哼起了祖靈轟炸的成名曲＜地獄來的嘯犬＞。</p>

<p>「不是我，是我辦公室裡暗戀的女生。原本買來想要在生日前送她，誰知道她卻在那天跟我說她要嫁人了。唉，還花了我五千萬天地幣。」</p>

<p>「錢是小事吧，那個舞台裝在天地網路量限發行100套，五千萬非常值得的呀。」</p>

<p>「所以我說，如果你有興趣的話，我用四千萬天地幣，加上這趟車資跟你交易好了。」</p>

<p>「真的嗎？這樣對你不好意思吧。」</p>

<p>「不會不會，留著也是傷心物。不過我現在已經放到天地網路上的eBay上拍賣了，我等一下傳網址給你，你來下標。」</p>

<p>吉米平常就寫了幾個釣魚網站在「借用」身份，今天這個場合剛好可以派上用場。</p>

<p>吉米搖了搖自己的天地環，假裝已經壞了。</p>

<p>「司機先生，我的天地環今天一直登不進去，不然你的先借我好了。」</p>

<p>司機先生馬上解下自己手上的天地環交給吉米。</p>

<p>吉米用司機的身份走進自己的虛擬店家，打開店家裡頭的一台電腦，輸進密碼後，啟用他的複製身份程式，一下子就將司機的分身程式碼發送到他的天地環中。</p>

<p>接下來就是從別的店家「借用」所謂的舞台裝了，雖然天地網路的所有物件都有防數位複製的設計，不過這種事總是防不勝防的。</p>

<p>司機分身換上祖靈轟炸舞台裝後，吉米就登出天地網路。</p>

<p>司機戴上天地環後，天地環上小螢幕上的自己，果然穿著他夢寐以求的限量品。</p>

<p>「太感謝你了！」</p>

<p>「不用客氣啦。」吉米望向窗外。</p>

<p>窗戶上貼著「小心網路詐騙」的標語，吉米轉頭過來跟司機說：「在天地網路上要多注意哦，不然遇到網路詐騙就糟囉。」</p>

<p>司機先生開心地說：「安啦，我都很小心的。」</p>

<p>(3)</p>

<p>吉米找了一家專供登入天地網路的膠囊店。</p>

<p>店內陳列一個又一個膠囊式座艙，讓人可以躺臥其中安心上網。加上他獨特的生理調節設計，即使連續8小時都在天地網路中，不吃、不喝、不上廁所，對身體都不會造成負面影響。</p>

<p>當店員還在依法律規定宣告網路守則時，吉米就急著將錢塞進店員手中，隨便挑了一個膠囊躺進去。</p>

<p>艙門關上後，吉米啟動天地環，用方才司機的身份登入。</p>

<p>雖然一身祖靈轟炸的舞台裝實在有違吉米的服裝品味，不過他也只能先忍著，等回到他的虛擬店面，拿到工具箱，他就能擺脫這些東西了。</p>

<p>進入天地網路時，世界基本上和外界差不多，這個世界是刻意模擬外頭的世界而來的。</p>

<p>同樣會讓蘋果掉到地上的地心引力，天氣也是有晴有雨，網路中的分身一樣跌倒會痛，肚子會餓。</p>

<p>不過當然還是有一些差別。</p>

<p>首先，沒有人會死亡。遇到死亡事件時，會被系統移轉到意外對策局。</p>

<p>意外對策局會核對死亡原因，如有違規，就會被罰款，甚至限制一定時數不能回到天地網路。如果單純是意外，就會抹去意外的記憶，放回分身。</p>

<p>另外，在這個世界中，允許身體異化。除了轉變性別、年紀之外，甚至是一隻會說話的猴子，還是三眼六腳的外星人。系統只對身形有所限制，過大或過小都不行。</p>

<p>不過身體異化除了一開始登入的時候可以任君選擇之外，之後就得花錢改造了。</p>

<p>最後還有一個最大的限制，一天使用天地網路的總時數不得超過8小時。這個部分主要是法令的因素，總是有人會提出健康因素、國民生產力、社會層面等種種不同的角度，來限制新科技、新技術的發展。</p>

<p>吉米終於拿到了他的工具箱，有了這個東西，基本上他就是天地網路的超人了。</p>

<p>他將工具箱裡拿出一台平板電腦，接上自己手中的天地環，撈出過去釣魚拿到的ID，開始重新編譯身份與身形。</p>

<p>大約用了90秒的時間，吉米把自己變成實體名「班漢‧頌堪」的泰國人，在天地網路降生名為「半藏」超級忍者。</p>

<p>吉米把工具箱的東西裝進方便行動的揹包之後，便動身前往「基地」，那是唯一在天地網路可以進出盤古網路的祕道。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一章 血戰不周山(3)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-%5B%3F%5D-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan-3/"/>
    <updated>2011-11-18T22:19:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-[?]-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在為數眾多的黑龍襲擊下，鴞群已經被擊落近半。</p>

<p>不過任務的目標也在眼前了。</p>

<p>第三區是距離通天柱最近的山區，盆狀地形，被劃為禁區，一般的住民不能靠近。</p>

<p>戶田博士選擇此地做為決戰的場所。</p>

<p>由於戶田博士交待葛拉斯，必須盡量靠近地面，於是葛拉斯再次下令。</p>

<p>「第一到第三小隊的剩餘的隊員跟著我將妖龍引誘到目的地，四、五、六小隊先退出盤古網路。」</p>

<p>為了保存戰力，接令退出的鴞立刻離線，空中的戰機僅剩十餘架。</p>

<p>少女見狀更覺得不對勁。</p>

<p>「小銀，快走，我覺得這是陷阱。」</p>

<p>在銀龍追殺第七資戰部隊時，少女試著用精神力治療銀龍的傷，不過也還沒讓銀龍脫離狂暴化的狀態。</p>

<p>「小銀，我們必須趕快走，不然有危險。你快醒醒啊。」</p>

<p>銀龍還是朝著地面飛去。</p>

<p>束手無策的少女終於下定決心，高舉手中銀槍。</p>

<p>「對不起了，小銀。」</p>

<p>少女念起降龍訣，手中的銀槍開始發光。</p>

<p>「...諸龍俱聞，見得此槍，如見龍主，乖逆背違，五雷擊之。」</p>

<p>銀槍發出懾人的霹靂電光，其中一道擊向銀龍的後腦。</p>

<p>強烈的痛感讓銀龍亂翻，幾乎將少女甩出。</p>

<p>不過銀龍的紅目卻也漸漸轉黑。</p>

<p>「小銀，這裡有危險，快帶大家離開。」</p>

<p>恢復意識的銀龍，也感覺到危險的氛圍，急忙向上直竄。</p>

<p>黑龍們也尾隨銀龍飛升。</p>

<p>「想逃？已經來不急了。葛拉斯收隊，盤古斧要揮動了。」戶田博士下令。</p>

<p>最後一隻鴞消失在螢幕時，戶田博士啟動了盤古斧。</p>

<p>瞬間巨大的彎月形光波從四面八方的山丘拔地而出，斬向飛離不及的龍群們。</p>

<p>這是一場無聲的屠戮，被盤古斧揮斬而過的龍，形體馬上消解，成為盤古網路的浮游雜訊，沒有哀嚎，沒有掙扎。</p>

<p>一道彎月光波射向銀龍，眼見就要將銀龍攔腰斬斷。</p>

<p>少女將銀龍的頭用力下壓，銀龍一轉身，避開了那道足一讓它致命的斧鋒。</p>

<p>不過他們還沒脫離險境，盤古斧毫不停歇地發射，還能竄逃的龍，數量已經寥寥無幾。</p>

<p>這時銀龍開口對少女說話了。</p>

<p>「里希，看來這次我們是在劫難逃了。不過我死了沒什麼，但是你一定要活下來。」</p>

<p>「小銀，不要放棄，我們一定可以逃出去的，我們過去哪一場戰鬥不是到最後都贏了。」</p>

<p>「我們的行動、我們的作戰方式、我們的弱點，好像全都被血天使掌握了。所以里希記住，萬不得已，不要退出盤古網路，他們一定有辦法從退出記錄找到你。」</p>

<p>銀龍接著說：「想辦法回到基地，跟盤古網路外面的同志聯絡，我們就還有獲勝的機會。」</p>

<p>里希的眼淚直流，她知道銀龍這麼說，表示這場仗他們不但輸得徹底，而且參與戰鬥的龍群們，也都沒有機會生還了。</p>

<p>戰鬥是因她而生，但這些為了她而戰鬥犧牲的人，卻要她一個人獨活。</p>

<p>「里希，別哭了。這個世界還需要你。準備好，我要把你送走了。」</p>

<p>銀龍仰天長嘯，從口中吐出顆龍珠，里希伸手一抓，將它握在手中。</p>

<p>「這裡太危險了，快走吧。」</p>

<p>里希點點頭，親吻了一下銀龍。</p>

<p>「我會永遠記得你的，小銀，謝謝你。」</p>

<p>里希將龍珠敲碎，一個足以讓她穿身而過的蟲洞出現，她一躍而下，蟲洞便跟著消失。</p>

<p>沒有後顧之憂的銀龍，引吭集結殘餘的龍群，準備毀掉盤古斧。</p>

<p>龍群集體轉身逆返，左閃右躲迎面而來的光波。</p>

<p>不過盤古斧光波的數量實在太密集了，所剩不多的龍群，數量更是集速減少。</p>

<p>三十隻。</p>

<p>二十隻。</p>

<p>十隻。</p>

<p>十隻殘餘的龍仍不死心地奔向盤古斧。</p>

<p>銀龍終於俯衝到一座盤古斧前面，正當要撞毀它時，冷不防一道光波從旁殺到，斬向銀龍的尾部。</p>

<p>銀龍的形體從被切割的地方開始向頭頭快速消解。</p>

<p>「讓你們看看我們龍族的驕傲！」</p>

<p>銀龍用頭撞向盤古斧，那座盤古斧耐不足衝撞力量瞬間爆炸，不過在爆炸之前，銀龍也成了無影無形的電波雜訊了。</p>

<p>這是這場戰鬥唯一被毀場的一座盤古斧。</p>

<p>其他的黑龍，也在銀龍消失不到一分鐘內，全數被解決。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一章 血戰不周山(2)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-%5B%3F%5D-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan-2/"/>
    <updated>2011-11-18T01:16:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-[?]-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在戶田博士一聲令下之後，第七資戰部隊全員按下啟動鍵，以「天使模式」進入盤古網路。</p>

<p>「天使模式」是盤古網路官方少數特許進入模式，將精神、感官訊號投射到盤古網路，並且將訊號實體化。</p>

<p>和真正的盤古網路移民不同，一般的天使模式只能用來和盤古網路世界的虛擬物件互動，無法和住民溝通，這是戶田博士為了安全性考量所設計的「沙箱」。</p>

<p>天使模式通常都是提供給工程人員使用，用來修復盤古網路偶發的狀況。</p>

<p>而第七資戰部隊卻是獨一無二的「天使」，利用外部戰鬥艙將隊員的精神訊號強化，讓他們得以超越沙箱的限制。這讓他們除了能讓盤古住民看得見他們，他們也有「接觸」住民的能力，其中也包含「獵殺」，因此也有人稱他們為「血天使」。</p>

<p>之所以冒著違反沙箱安全設計，是因為駭客採取裡應外合的方式，除了透過蟲洞製造類似天使模式的方式進出盤古網路，也有駭客移民進盤古網路接應，因此逼使戶田博士必須設計出「血天使」來消除這些「雜訊」。</p>

<p>一群鴞形戰機在盤古網路的天空顯形，之後便以極速飛向龍群出沒地點。</p>

<p>兩軍即將交鋒。</p>

<p>鴞形戰機在不周山通天柱外圍佈陣，幾百台戰機要殲滅數量龐大的龍群，葛拉斯少校知道是不可能的事，他們的任務是將這陣黑色妖霧引到不周山第三區，那裡有戶田博士為了這場攻擊所佈下的祕密武器。</p>

<p>「第一、第二小隊注意，你們的任務就是衝擊銀龍，有沒有得手沒有關係，衝擊之後飛往第三區集結點。」</p>

<p>擴音機傳來第一小隊高昂的應答聲。</p>

<p>「其他隊員以火力支援衝擊行動，阻擋妖龍繼續前進。一旦龍群轉向，不要戀戰，一樣飛往第三區。」</p>

<p>「今天我們就是妖龍的餌，就算讓它們吃了，也要它們知道吃下的是怎麼樣的毒餌！」</p>

<p>第七資戰部隊全體隊員的血隨著隊長葛拉斯少校的話而沸騰。</p>

<p>黑霧襲捲而來，黑暗中的一點銀光出現在葛拉斯的視界中。</p>

<p>「就是現在，衝擊！」</p>

<p>第一、第二小隊以圓錐陣型衝向領頭的銀龍。</p>

<p>在銀龍身邊的黑龍紛紛搶到前方去，形成一道又一道的盾牌。</p>

<p>第七資戰部隊開始發射光彈，陣陣高頻的發射聲，尾隨的是龍群的悲鳴和怒吼。</p>

<p>有的黑龍脫隊迎擊，有的噴發超高溫的裂焰，瞬間融化鴞形戰機。</p>

<p>有的一頭撞向戰機同歸於盡，強烈的撞擊力道讓戰機爆裂，化為齎粉。</p>

<p>近距離的接近戰，讓圓錐矛的深入之勢變緩，不過大致上還是維持著一定的陣型往銀龍逼近。</p>

<p>銀龍背上的少女見狀，指揮一隊黑龍旋風式地狂捲向矛頭，不要命的黑龍群以狂暴的攻擊，力抗鴞形戰機的突進。</p>

<p>不一會矛頭已經被黑龍給鋸斷，龍群趁著片刻的優勢，更積極地鑽進陣型中，要將鴞一隻隻的吞食。</p>

<p>葛拉斯隊見情況大壞，這樣下去一定在這裡就被妖龍給終結了，必須換個作戰方式。</p>

<p>「第三小隊，不要命的跟我來。」</p>

<p>葛拉斯率先衝出，以高超的駕駛技術在黑龍盾中穿梭，好幾次都跟凶猛的龍爪擦身而過。</p>

<p>第三小隊也打起精神，跟著隊長穿越黑霧。他們熟練地互相掩護，並且努力迎擊隊長前方的敵人。</p>

<p>少女已經看見葛拉斯不要命的衝刺，於是再組織一隊黑龍，準備咬碎這隻來勢洶洶的鴞。</p>

<p>第三小隊看到黑龍又打算如法泡製，先是將掩護陣型的間距拉大，然後以最高速度衝向黑龍。</p>

<p>一場血腥慘烈的纏鬥展開，就在此時葛拉斯趁隙衝向銀龍。</p>

<p>「妖龍，下地獄吧！」</p>

<p>葛拉斯發射出數枚爆裂彈，就快擊中銀龍時，附近的護衛龍紛紛搶身過來，但是已經遲了一步，其中一顆爆裂彈炸裂開來，擊中銀龍的腹部。</p>

<p>銀龍發出無止盡的長聲嘶吼，眼睛從黑瞳轉變成紅瞳，陷入狂暴化。</p>

<p>其他的黑龍聽到銀龍的怒喊，也紛紛停下原本的戰鬥，引吭共鳴，眼睛也全都轉成紅目。戰隊趁此機會擊殺了不少隻黑龍。</p>

<p>「小銀，冷靜下來，我會治療你的，先冷靜下來。」少女試圖安撫銀龍，但是似乎沒有多大作用，銀龍扭轉著身軀，衝向葛拉斯的戰機。</p>

<p>「第七戰隊，全速前往第三區集結地。」葛拉斯忙著下指令，其間還閃躲過一隻飛衝過來的黑龍，當然也不會忘記賞它一些送入地獄的光彈。</p>

<p>葛拉斯設定完方位後，也開始朝第三區飛逃。</p>

<p>狂暴化的龍群，已經不受少女的控制，紛紛追隨逃竄的鴞，一路追殺。</p>

<p>在螢幕上看著這一切的戶田博士不禁發出一聲讚嘆，「做的好葛拉斯，接下來就交給我了。」</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一章 血戰不周山(1)]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/09/di-%5B%3F%5D-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan/"/>
    <updated>2011-11-09T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/09/di-[?]-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>日內瓦梅漢地區。</p>

<p>執行「不周山計劃」的NEO-H研究中心進入緊急狀態。</p>

<p>梅爾少將望著螢幕上閃爍的紅點，豆大般的汗滴不停留下。</p>

<p>「之前出現過這麼大規模的攻擊嗎？」梅爾少將問身旁的計畫負責人戶田博士。</p>

<p>「之前沒有，以後也不會再有。」戶田博士下意識地扶一下她的眼鏡，篤定地說。</p>

<p>戶田博士走向控制台，按下對講機。</p>

<p>「葛拉斯少校，回報準備狀況。」</p>

<p>「報告博士，第七資訊特戰部隊已經待命，隨時準備進入盤古網路。」</p>

<p>「記住，你們的任務就是將他們引到第三區，不計代價，知道嗎？」</p>

<p>「就算只剩最後一人，我們也會將他們帶到那裡。」</p>

<p>「第七資戰部隊，出發！」戶田博士斬釘截地發佈命令。</p>

<p>第七資戰部隊的成員在自己的戰鬥艙等待出發命令。</p>

<p>他們是NEO-H計劃中，專門負責在盤古網路世界保護不周山的作戰小隊。</p>

<p>NEO-H是「新人類再生計劃」的專案代號，是由戶田博士的老師，古斯特洛夫博士所發起。</p>

<p>簡單地說，NEO-H的終極目標就是讓人能以精神狀態存活在網路世界。被人喻為21世紀絕對天才的古斯特洛夫，擁有物理學、化學、生物學、資訊科學等多達8個不同學科的博士學位，並且全部在25歲以前完成。</p>

<p>他在30歲的時候提出了看上去驚世駭俗NEO-H的計劃，他認為解決人類經濟、政治、環境等種種衝突的終極方案，便是讓人移民到網路上。</p>

<p>一開始引來來種種訕笑與責難，但古斯特洛夫不以為意，全力遊說幾個世界級的富豪，這些人在「精神永生」的美好遠景引誘下，NEO-H研究中心的資金迅速到位，並在CERN成立研究中心。</p>

<p>古斯特洛夫的NEO-H共分三個時期，分別是「渾沌網路」、「天地網路」、「盤古網路」。</p>

<p>渾純網路是小規模的階段的實驗，透過複雜的機制和儀器，才能將人的精神複製到網路中，並且同步回肉體。</p>

<p>天地網路大幅簡化了進入NEO-H的方式，透過類似手錶的「天地環」，可以讓人在「天地網路」中連續活動8個小時。天地網路的成功，完全改寫了人類的文明，甚至可說是改寫了人類。</p>

<p>而盤古網路在古斯特洛夫的規劃中，則是能讓精神完全永生的世界，就古斯特洛夫的說法，那是人類打造出來的「天堂」。</p>

<p>不過就在進入盤古網路階段沒多久，古斯特洛夫卻因心臟病去世，那年他40歲，世界剛進入21世紀的90年代。</p>

<p>而接替古斯特洛夫未竟全功計劃的，則是他最得意的學生戶田里香。</p>

<p>戶田里香其實也是個不世出的天才，在資訊科學領域的成就甚至是超越古斯特洛夫，在接掌計劃時，她也才33歲。</p>

<p>尤其她以3年不到的時間，就已經將盤古網路的雛型實作出來，更是超前了古斯特洛夫原先規劃的5年期程。</p>

<p>就在盤古網路開始進入小規模移民之際，古斯特洛夫的網路卻也面臨的前所未有的反對聲浪。</p>

<p>然而在21世紀經濟世界幾乎陷入全球性破產邊緣，移民盤古網路卻也是許多人選擇的方案。</p>

<p>在沒有對等工具可以和盤古網路對抗之際，有駭客找到盤古網路的蟲洞，可以滲透進盤古網路，但是仍然能返回肉體。</p>

<p>是否選擇現世天堂的戰爭於是就此展開。</p>

<p>盤古網路的核心，是稱為「不周山」的運算機制組成。精通漢學的古斯特拉夫，以「不周山」是人界通往天界的喻意來命名。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[楔子]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/05/xie-zi/"/>
    <updated>2011-11-05T16:21:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/05/xie-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天空剎那昏暗失色。</p>

<p>數以千計的黑色妖龍突然破雲而出，風馳電掣地狂飆。</p>

<p>破風聲如雷聲般轟然作響、龍鳴怒吼震天欲裂。</p>

<p>在黑色妖霧之中，一隻銀龍特別顯眼，引領隊伍向前飛馳。</p>

<p>那隻銀龍身上站著一名少女。</p>

<p>少女揮舞著手中銀槍指向前方，槍上映射出耀目的光芒。</p>

<p>「目標就在眼前」</p>

<p>群龍悄然無聲，全部望向銀龍背上的少女。</p>

<p>「摧毀不周山」</p>

<p>少女語音一落，妖龍嘶吼更盛，殺氣蒸騰，燃燒了整個天空。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
