<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 小說 | 銀龍背上的少女]]></title>
  <link href="http://silverdragonrider.net/blog/categories/小說/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://silverdragonrider.net/"/>
  <updated>2011-11-18T23:34:04+08:00</updated>
  <id>http://silverdragonrider.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Brecht Huang]]></name>
    <email><![CDATA[mr.brecht@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第五章 艾莉卡的政變安全對策]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-wu-zhang-ai-li-qia-de-zheng-bian-an-quan-dui-ce/"/>
    <updated>2011-11-18T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-wu-zhang-ai-li-qia-de-zheng-bian-an-quan-dui-ce</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>在安全對策局，蚩尤仍試圖從不同的區域搜索里希的下落。</p>

<p>蚩尤憑著斷簡殘篇的機密論文，加上搜尋來的一些駭客訊息，成功地找到入侵盤古網路的方法。</p>

<p>其實為了達到移民的目的，戶田博士作的滴水不露，不透過移民的急冷艙，是不可能擔入盤古網路。</p>

<p>不過「天使模式」的存在，成了唯一可以入侵的管道。</p>

<p>這點戶田博士也清楚，所以設下了二道保護鎖。</p>

<p>第一是硬體鎖，資戰隊員所使用的戰鬥艙，都有特定的硬體裝置，用來確認豋入許可。</p>

<p>第二是盤古網路要有相對應的天使權限角色，本尊、硬體鎖、天使角色，三者一致才有辦法登入。</p>

<p>蚩尤從駭客那邊的資料得知，他們有特殊的管道有辦法突破硬體鎖，但是盤古網路的角色那邊難以突破。</p>

<p>他們解決的方法是將本尊的意識進入盤古網路非人生物，像是SDR駭客就是附在龍身上。</p>

<p>蚩尤獲得的資訊就是這樣了。</p>

<p>不過蚩尤不愧是天才，他駭進NEO-H，取得了資戰隊員戰鬥艙的存取權限。不過他如果假造任何一個隊員的身份豋入，就一定會被系統逮到。</p>

<p>於是他用數十台戰鬥艙，聯合拼凑出一個存取權限，這些都是在不周山戰亡的血天使，但因為殘軀仍然能被戰鬥艙偵測和操控，於是蚩尤就這樣拼凑出他的牛頭怪獸。</p>

<p>蚩尤就利用這樣進入了盤古網路。</p>

<p>至於找出里希所在位置，說也神奇，SDR的資料並不完整，但是蚩尤在豋入盤古網路之後，神廟的意象就直接出現在他腦海中。</p>

<p>他快速翻找了NEO-H的地圖資料，馬上就找到神廟。</p>

<p>不過卻還是讓她溜走了。</p>

<p>開完會的艾莉卡，目睹了這一幕。</p>

<p>「沒辦法，讓她跑了，這次我失敗了，把我送回籠子吧。」</p>

<p>「你真的進去盤古網路了...我想你真的就是那個人了吧。」</p>

<p>「什麼人？你在說什麼。」</p>

<p>「應該沒時間解釋了，我得辦一些事。」</p>

<p>艾莉卡拿出一把造型獨特的手槍。</p>

<p>「你有聽過天地網路有武器可以真的殺死分身，而且同時能殺死本尊嗎？」</p>

<p>蚩尤盯著艾莉卡，一語不發。</p>

<p>艾莉卡笑了出來。</p>

<p>「放心，不是要殺你。我是要為你開路。」</p>

<p>蚩尤還是不懂艾莉卡的意思。</p>

<p>「待會不管外面發生什麼事，你都不要出來。」</p>

<p>(2)</p>

<p>艾莉卡轉身出去，跟一個安全對策局的幹員說了幾句話，沒多久，就有十來個人圍著艾莉卡。</p>

<p>「槍都帶了嗎？」</p>

<p>眾人點頭。</p>

<p>「羅曼、葛莉，你們兩個人負責保護蚩尤，除了我以外，別讓任何人接近他。」</p>

<p>「伯凱、仲凱你們兩個去守住樓層電梯、修羅三人組，你們守住樓梯。」</p>

<p>「待會井川和我一起進局長辦公室，其他的人負控制辦公室的情況。記得先把局裡的對外通訊切斷。」</p>

<p>交待完任務後，眾人便各自散開。</p>

<p>艾莉卡帶著井川進了局長辦公室。</p>

<p>艾維斯‧多斯為了NEO-H的情資，傷透腦筋，從天地網路官方發出的駭客訊息，要是處理不好，都是政治問題。</p>

<p>不過看來艾莉卡可以幫他解決這個棘手的問題了。</p>

<p>多斯局長一看到艾莉卡進來便問：「有什麼新的進度嗎？」</p>

<p>「目前研判，駭客資料流是從金流對策局的副局長辦公室發出的。」</p>

<p>「金流對策局...那個單位不好惹啊。」</p>

<p>「不過後續的事用不著您擔心了。」</p>

<p>井川和艾莉卡紛紛掏出槍來。</p>

<p>「你們想做什麼？」多斯局長露出驚駭的表情。</p>

<p>「也沒什麼，只是需要掃除一點障礙。」</p>

<p>井川開槍，一擊命中多斯局長的額頭，分身碎裂解體。</p>

<p>而在實體世界的多斯局長本尊，同一時間在自家的膠囊式座艙爆斃。</p>

<p>艾莉卡在實體世界的同夥，接獲命令後就闖進多斯局長家中，處理他的屍體。</p>

<p>「井川，現在局長換你當囉。」</p>

<p>「是。」井川拿出一個轉換外形的編譯工具，把自己的外形改寫為多斯局長的樣子。</p>

<p>「真好，不用大開殺戒，只除掉一個人渣就拿下安全對策局。」艾莉卡說道。</p>

<p>「不過冒充多斯恐怕也維持不了太久。」井川說道。</p>

<p>「沒關係，只要能為下一個階段爭取一點時間就好。要拿下整個天地網路，是不可能每次都像今天這麼順利的。」</p>

<p>接著艾莉卡用天地環通知夥伴，任務成功，各自歸位。</p>

<p>「新局長，好好幹啊。記得新官上任先發佈井川的調職令，以及蚩尤特別委任令。接下來我們要讓蚩尤成為天地網路的英雄。」</p>

<p>(3)</p>

<p>蚩尤看著艾莉卡帶著笑意回來。</p>

<p>「羅曼、葛莉，你們可以回去了。」</p>

<p>兩人向艾莉卡行禮後退下。</p>

<p>「妳出去這段時間究竟發生什麼事？」</p>

<p>「也是時候該跟你說明清楚了。」艾莉卡用她迷倒眾生的嘴唇送出一個飛吻。</p>

<p>「NEO-H正在編寫人類命運的劇本，要把所有的人冰進冰箱，送進盤古網路，我想這點不用我特別說明。」</p>

<p>「也有人說，NEO-H做的事沒有這麼單純，當然這世界最不缺的就是陰謀論，各式各樣天馬行空的傳說都有，越邪惡的聽起就越活靈活現。」</p>

<p>「不過很確定的一件事是，如果讓NEO-H這麼發展下去，應該10年內，大部分的人類都會進去盤古網路了。」</p>

<p>「所以妳打算阻擋NEO-H，和那個銀龍少女一樣？」蚩尤問。</p>

<p>「阻擋NEO-H倒也不一定，那要看NEO-H對我們有利還是不利，最重要的是，是誰來寫人類的命運，人類的最後圖像究竟是什麼？」</p>

<p>「那你想寫出什麼樣的劇本？」</p>

<p>「有人跟我說過一個預言，亂世即將開始。而決定人類命運的戰場，就是在天地網路。」艾莉卡手指撥弄著蚩尤的頭髮。</p>

<p>「天地網路？很難想像，雖然我知道目前全世界的經濟活動大部分都必須透過天地網路，一旦天地網路解裂，大概人類經濟也會崩潰，不過人都還是活在實體世界啊。這就是天地網路和盤古網路最大的差異不是嗎？」</p>

<p>「那我問你，如果實體世界發生災難，人類全都住進膠囊艙避難呢？」艾莉卡附在蚩尤的耳邊悄聲說。</p>

<p>「那一定會有問題的，天地網路根本沒辦法容納那麼多人同時豋入，加上越常豋入的人，越可以累積越多的資源，最後這個東西就會成為爭戰的爆點。」</p>

<p>「簡短又精闢，不愧是蚩尤。」</p>

<p>「不過，你的假設是發生大規模的災難，但是除非這個災難來得很快，規模又大才有可能。不夠快，盤古網路完成的話，足以容納全人類，而且沒有資源缺乏的問題。規模不夠大，資源缺乏的問題就不會發生。」</p>

<p>「沒錯，你說的一點都沒錯。不過，你知道嗎？有時候預言這種事準確與否，就在於你怎麼看待預言。」</p>

<p>「怎麼說？」蚩尤回問。</p>

<p>「如果我們的劇本需要一個大災難，我們可以天天坐在這裡等災難發生，也可以去製造出災難來符合預言。」</p>

<p>「所以妳要去製造災難嗎？」</p>

<p>「那倒也不用，我們只需要用一點點力氣催生，自然就會有人幫我們準備好舞台。天下大勢正在快速成形，到時混沌網路、天地網路、盤古網路都不會是我們現在看到的情況。掌握這個時勢，讓你這個英雄登場，就是我的任務。」
「為什麼選擇我？而且聽起來，你的背後應該還有人？」</p>

<p>「我背後沒有什麼人，只是有一個人讓我了解自己的天命。」</p>

<p>「那人是誰？」蚩尤對於這樣一個人充滿興趣。</p>

<p>「他自稱自己是『使者』，他也說過，他會來找你的。事實上，他說他會去找每一個『神的孩子』。」</p>

<p>「神的孩子？我越聽越迷糊了。」</p>

<p>艾莉卡微微一笑，「等時候到了，你自己再跟使者問個清楚吧。不過他應該早就以某種形式和你接觸過了。」</p>

<p>「為什麼妳會這麼猜？」</p>

<p>「因為「蚩尤」這個名字，應該就是他給你的啊。」</p>

<p>「這個名字是我自己取的啊。」話才說完，蚩尤突然想到自己取這個名字的緣由。</p>

<p>大約7年前，那年他18歲，剛上大學不久。當時他已經相當醉心駭客技術，平常在宿舍的時間，大多花在一個名叫「Totem」的駭客攻防網站。</p>

<p>這個網站除了讓各方駭客交流技術之外，也有一些駭客攻防的模擬任務。</p>

<p>有天蚩尤登入到Totem之後，發現有個站上簡訊邀請他參加一個測試任務。</p>

<p>信中有段文字吸引了駭客。「攻下警戒森嚴的王城，殺死城中之王，你就能繼承王的名字，成為八方之王。」</p>

<p>於是他連線過去，這個任務總共有十道，一開始也是一些簡單的題目，像是解CAPTCHA、用SQL Injection撈出密碼檔，重編圖片組成QR Code來取得Key等等。最後等著他的是一道瘋狂攻城遊戲，城上不斷地射出各種石頭、火矩、刀劍，根本無法靠近。</p>

<p>後來他反解譯這個swf檔，發現在Boss這個類別裡，藏有一串數字「fc334a47a65fa5914d3d4fe1d8789068」，一看就是MD5編碼。反解MD5編碼，會不會太簡單了，當時他還這樣想。</p>

<p>解開之後，拿到的就是「蚩尤」兩個漢字。
可是這兩個漢字拿作什麼？蚩尤轉念一想，「八方之王」這個詞是不是個暗示，於是查了「蚩尤」的Unicode編碼是「86A9」、「 5C24」，於是就在遊戲畫面上輸入這8個字，結果城樓上停止丟武器，原本的衛士衝到王的身邊圍殺王，然後城門打開，浮出幾個字「新王萬歲，八方之王－蚩尤」。</p>

<p>從那時起，蚩尤就成為他的化名。</p>

<p>艾莉卡打斷蚩尤的思緒「是不是想起什麼了？」</p>

<p>蚩尤跟艾莉卡說了名字的源由，艾莉卡篤定地說：「沒錯，那一定是使者的傑作，是他把名字給了你。」</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第四章 女媧的憂鬱與哀愁]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-si-zhang-nu-wa-de-you-yu-yu-ai-chou/"/>
    <updated>2011-11-18T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-si-zhang-nu-wa-de-you-yu-yu-ai-chou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>從蟲洞往下墜的里希，瞬間跌墜在一座神廟的巨大白色神像後方。</p>

<p>里希拾起銀槍往上一跳，地心引力似乎對她沒有作用，她像氣球般浮升到半空中。</p>

<p>飛到後背時，她用手撫著神像背上的白色大理石，口中念念有詞。</p>

<p>石頭從她手中的接觸點開始，突然像積木般小塊、小塊地規則裂解，逐漸形成一個通道。</p>

<p>在里希步入神像後，積木又重新一塊塊歸位，宛好如初。</p>

<p>里希趴在地上痛哭失聲，失去無數夥伴的悲痛，讓她無法自己。</p>

<p>黑暗中的哭泣聲，彷彿一首綿延不絕的哀歌，催人心肝。</p>

<p>這次的攻擊行動，她的守護者銀龍曾經表達過他的疑慮，而一向支持她的吉米，甚至憤而退出行動。</p>

<p>然而里希一方面認為過去的幾次試探，已經證明他們有辦法催毀不周山，而且NEO-H的移民計劃發展越來越快，她認為再不動手，就會錯失良機。</p>

<p>這些都是理智層面，但她知道，其實她有私心。</p>

<p>身為孤兒的她，在六歲的時候被銀龍的父親領養。在銀龍家，她過了三年有父親寵愛的日子。不過一直從事著反對NEO-H的活動，就在某天演講的場合中，公然被人開槍暗殺。里希再也享受不到的愛，成為強烈的復仇意志。</p>

<p>雖然開槍的人隨即飲彈自盡，這場暗殺案也無法追查，但是有許多跡像顯示，這和NEO-H絕對脫離不了關係。</p>

<p>因此里希和大她六歲的銀龍，不再使用父親那套思想鼓吹的方式，轉而開始以實際的行動來對抗NEO-H。</p>

<p>里希急切地希望今天就能為父親復仇，卻沒想到連她唯一的親人也都失去。</p>

<p>還有那一直以來和他們一起對抗NEO-H的夥伴。</p>

<p>里希無法停止心中的自責與內疚，再次放聲痛哭。</p>

<p>哭著哭著，也不知道經過多少時間，里希哭聲漸微，累得睡了過去。</p>

<p>在巨大的悲傷中，里希看起來格外嬌小。</p>

<p>命運總是如此地任意撥弄人，世界在它手中只像是個骰子。</p>

<p>(2)</p>

<p>里希所在的雅典娜神廟是由盤古網路的一位住民所興建。雖然是神廟，不過在這「天堂」世界中，並沒有什麼宗教的氛圍，它的存在更像是藝術創作。</p>

<p>盤古網路就如同官方宣傳，人們生活在這里，可以盡情地按照他們夢想中的生活方式過活，不再需要為了謀生賺錢，一再延遲享受自己真正想過的生活。</p>

<p>在沒有肉身禁錮、綁架、與勒索精神下，人類有了全新的機會可以重新定義自己，重塑自己的文明與文化。</p>

<p>人類，不，應該說是所有的物種，全都是因為肉身的種種需求，進而衍生出各種慾望，因此有了爭奪，有了永劫不休的血腥戰事。</p>

<p>「各種以人性出發的需求，最後都以違反人性的結果收場」古斯特洛夫博士曾經在一場演講中指出這樣的矛盾，也成了許多人喜歡引用的一句話。</p>

<p>因此古斯特洛夫想像中的天堂，就是切斷肉身需索無度的連結，用人最核心、本質的精神來生活、存在，「唯有這樣方式，人類才能成為真、善、美的結晶。」那場演講，就是用這一句話作結語。</p>

<p>創作出神殿這位盤古網路的住民，大概就可以說是古斯特洛夫定義下的新人類。自己鑽研建築術、建築史、宗教史，然後重新復原傳說中的神殿。這個創造的過程，不是為名、不是為利，只是為了自己心中感受到的美和對知識探索的渴求。</p>

<p>建造完成後，這位住民就又去找新的涉獵目標，也許是諾亞方舟，也許是巴別塔，不過這座廢棄的神殿，卻意外地多了從沒想過的用途-SDR駭客組織進出盤古網路的基地。</p>

<p>(3)</p>

<p>鳳里傳，里希哥哥銀龍的本名，從小就把駭客技術當成是遊戲般沉溺其中，在他們的網路小團體中，早就成了一位輩份頗高的高手。</p>

<p>進到鳳家的里希，常跟在哥哥身邊有一搭沒一搭地學著，雖然里傳常常把「我在妳在這個年紀的時候，就會怎樣」掛在嘴邊，不過他也發現里希雖然對駭客技術沒那麼有興趣，不過學習力和理解力其實相當好。</p>

<p>對里希而言，學什麼不是那麼重要，能跟哥哥混在一起才重要。</p>

<p>在他們的父親喪禮辦完的那天晚上，里希跑去里傳的房間，說她睡不著。</p>

<p>兩個人就坐在落地窗前，默默地看著窗外的星星。</p>

<p>「我不想原諒他們」里希打破了沉默。</p>

<p>里傳點點頭。</p>

<p>「他們殺了爸爸，我也可以殺了他們嗎？」</p>

<p>「殺人應該不是爸爸會希望我們做的事。」里傳這樣答著。</p>

<p>「那我們應該做什麼，不能這樣放過他們，絕－對－不－行。」</p>

<p>「我們應該做爸爸一直在做的事，讓NEO-H的計劃徹底失敗，讓他們知道，爸爸即使死了，這股力量仍然活著，而且更強，更無法摧毀。」</p>

<p>就在那晚，他們開始籌畫他們自己的反對運動，里傳的駭客夥伴中，對NEO-H反感的也不少，對於里傳的計劃也都躍躍欲試。</p>

<p>里希自從知道可以用駭客技術對付NEO-H之後，完全投入如何成為頂尖駭客這件事上，她知道她越強，打擊NEO-H的力道就越強。</p>

<p>她進步的速度，連里傳都大為吃驚，在駭客圈她不再是里傳妺妺，而是人人敬仰的鳳里希。</p>

<p>一年後，他們在天地網路發動第一波攻擊，摧毀身份認證的運算中心，讓天地網路因此停頓了三天。這是SDR前身ANH（Anti-NEO-H）的成名作，著實讓NEO-H吃了不少苦頭。</p>

<p>NEO-H卻也不是省油的燈，除了追加預算，將原本的維護性質的安全單位，提升到資戰部隊之外，也和各國政府警政單位合作，從實體追捕駭客，讓ANH的攻擊只能化整為零，攻擊力道也大不如前。</p>

<p>之後能讓NEO-H資戰部隊臉上無光的，一次是地獄看門犬賽柏拉斯病毒，一次是複製人病毒。</p>

<p>前者是里希駭進登入系統，在用戶登入天地網路時，系統便破壞用戶的天地環，將個人資料清空，只留下一張希臘神話地獄看門犬的圖騰。</p>

<p>後者里希讓用戶分身不斷複製，不但造成天地網路治安混亂，也讓系統的局部用戶資料全部錯亂。</p>

<p>這兩次的攻擊，都讓資戰部隊焦頭爛額好幾天，才慢慢解決混亂狀況。</p>

<p>更讓資戰部隊傷透腦筋的地方是，他們對攻擊者毫無頭緒，里希沒有留下任何能讓他們追查到的線索。</p>

<p>他們只能著重從實體面打擊ANH組織，一方面加強駭客追查的強度，另外也讓各國政府訂下重刑來對付駭客。</p>

<p>雖然贏得不光榮，畢竟還是收效了。</p>

<p>資戰部隊策反了幾個駭客，終於尋線找到里傳、里希，幸好他們早一步獲得情報，才能倉促逃走。</p>

<p>從此他們只能在各國流竄，不斷地更換居住地，以避免被盯上。</p>

<p>另外，那時剛加入資戰部隊的葛拉斯屢建奇功，在天地網路掃蕩了幾波駭客的零星攻擊，
也研究出嚴密的防禦策略，連里希都難以輕易越過雷池一步。</p>

<p>(4)</p>

<p>三年前的某一天，里希最不希望見到的事情發生了。那天里希以假身份登入天地網路，正打算尋找新的攻擊漏洞時，手上天地環收到通知，盤古網路提早完成，開始徵求先期測試者。</p>

<p>這是NEO-H計劃的最後階段，要移民前往盤古網路的住民，會透過急凍艙來將意識轉移到盤古網路上，轉換完後便成了新住民。但由於這個步驟是不可逆的，所以一旦在盤古網路降生後，肉體雖然某種程度上還被保存著（為了避開安樂死／殺人的法律規定），解凍也還有生命跡像，但是意識是永遠不會恢復了。</p>

<p>里希除了懊惱地對天怒吼外，一點辦法也沒有。</p>

<p>ANH在天地網路上還有一定的攻擊力，但對於盤古網路，所知甚少。</p>

<p>NEO-H在盤古網路的資料保護上極為嚴密，他們根本連一眼都沒看過，更何況是了解了。</p>

<p>看來要了解盤古網路，除了用命去換到居住權之外，根本沒有任何其他辦法。</p>

<p>正當里希認真思考著要不要當白老鼠，移民到盤古網路時，突然一隊資戰部隊的巡邏隊往她的方向而來。</p>

<p>「被發現了嗎？」里希心頭一驚。</p>

<p>「小姐，不好意思，我們正在附近搜查可疑人物，能讓我們作一下例行檢查嗎？」</p>

<p>巡邏隊員拿出掃瞄器，里希只好伸出右手的天地環。在實體世界，天地環是可以解下的手腕裝置，但在天地網路中，卻是分身角色身體的一部份，無法卸下。</p>

<p>里希雖然事先幫這個角色清理過，在認證上應該沒問題，不過近來資戰部隊越來越不容易應付...</p>

<p>刷過的偵查器上顯示「玫瑰‧巴欽，本名『凱薩琳‧費雪』，登入時間2小時。無異常記錄。」</p>

<p>里希鬆了一口氣。</p>

<p>「小姐，謝謝您的配合。不過這一區不太平靜，最好可以回到大街上。如果有需要，我們也可以派人護送。祝您有個美好的夜晚。」巡邏隊員敬個舉手禮之後就循著來路離開。</p>

<p>「還是先回去跟里傳討論下一步好了。」正當里希要走向大街時，突然有個人影不知道從哪裡冒出來，擋住她的去路。</p>

<p>「你是誰？」里希擺出了攻擊架勢。</p>

<p>眼前是個手杵拐杖、身著白西裝，頂著高禮帽，蓄著山羊鬍的老人。他輕輕拿起帽子敬禮示意，在月光映射下，銀白的頭髮更顯得雪亮。</p>

<p>「小姑娘，再往前走，恐怕你就有危險了。」</p>

<p>「你想做什麼？」里希已經在腦中預演著八極拳的三炮錘。</p>

<p>「耶？你誤會了，想要對你不利的不是我，是剛剛那些巡邏隊員。」</p>

<p>「我不懂你在說什麼？」</p>

<p>「對對，也難怪你不懂，我們素昧平生，對我有所防備是自然的反應。不過你大可以放下你的拳架，讓我來為你解釋一下。」</p>

<p>老人拿起拐杖在空中畫完一個方形，方形軌跡內，地圖影像浮現。</p>

<p>里希不知道老人是用什麼方式辦到的。</p>

<p>「只是一點小魔術。」老人微笑地說。接著老人拖曳地圖到正確的方位，地圖上顯示的正是這附近的街區，上面有為數不少的紅點在閃鑠。</p>

<p>「上面這些紅點，都是資戰部隊的戰鬥隊員，你應該不難判斷出，他們正在圍堵我們腳下這塊區域。」</p>

<p>「可是你怎麼知道...剛剛掃瞄明明...他們應該不知道才對。」</p>

<p>「玻瑰小姑娘，哦，還是應該說里希小姑娘，剛剛掃瞄器最後那一句，其實是他們最近修改的暗語，只要顯示器中帶有『異常』兩字，無論前後是什麼修飾字，就是異常。當下警報就已經通知戰鬥隊員過來，也把方位都傳過去了。」</p>

<p>「沒想到他們還有這種卑鄙的招式。」</p>

<p>「也別怪他們了，畢竟他們會成長到今日的地步，妳們兩兄妹的功勞也不小。」</p>

<p>「你好像什麼事都知道？」</p>

<p>「妳太抬舉我了，我只是個平凡的老頭，剛好知道一些事而已。不過現在不是閒話家常的時候，再不走恐怕就走不了。」</p>

<p>「走，怎麼走？你的地圖上顯示所有的出路都已經有人堵住了。」</p>

<p>就在里希說話的當下，已經有鐵鞋砸地的快跑聲逼了過來。</p>

<p>這時只見老人拿起拐杖，對著路邊的牆面一揮，那牆像是被利刃劃破一般，開了一個大縫。</p>

<p>「小姑娘，這邊請。」</p>

<p>里希還無法理解眼前的事，不過比起被資戰隊逮捕，跟著眼前這個奇怪的人走還是好一點，於是里希就跟著白西裝老先生走進牆裡。</p>

<p>進牆後，老先生如同拉上拉鍊般，用拐杖上揮將牆面恢復原狀。</p>

<p>「奇怪，人怎麼不見了，剛剛明明還在這個位置的。」</p>

<p>「分散來找，她一定走不遠的。」</p>

<p>資戰隊戰鬥部隊的人開始在附近搜索、查訪，不過當然一無所獲。</p>

<p>里希小聲地問：「會不會被他們發現我們在牆裡啊？」</p>

<p>老先生爽朗地笑開：「也難怪妳會這麼想，不過雖然我們從牆外進來，卻不是在牆中。所以你的聲音再大，他們也聽不到。」</p>

<p>「那我們究竟在哪裡？」</p>

<p>「以天地網路這個世界來說，我們所在的地方哪里都不是。這是系統地圖資料中不存在的地方。」</p>

<p>「為什麼我們可以進到圖資不存在的地方？」</p>

<p>「這不就是你常在做的事？」</p>

<p>「你的意思是駭進系統？不過我們只能透過電子裝備來修改、攻擊系統，沒有辦法像這樣一下子在空中弄出一個螢幕，一下子走進牆裡，而且沒有使用任何電腦裝備。你這樣比較像是神，不像駭客。」</p>

<p>「哈哈，我不是神，只是一個使者。」</p>

<p>「使者？什麼使者？誰派來的使者？」</p>

<p>「這個日後你就會知道。不過現在，先讓我護送妳出天地網路吧。」</p>

<p>「我自己豋出就好啦。」</p>

<p>「傻孩子，你用那個什麼玫瑰分身一豋出，不出三分鐘，就會被警察或是特務給抓住，在實體世界，我可救不了你。」</p>

<p>「那該怎麼辦？」</p>

<p>「讓我給你一個新的身份吧。」</p>

<p>白西裝老先生拿拐杖在地上敲三下，一陣光冒出，飛向里希的分身，在光芒中，玻瑰．巴欽的樣子逐漸消失，取而代之的是里希在實體世界的樣子，一個清秀的少女，臉上卻有超出年齡的堅毅神情。</p>

<p>「從今天起，你就是女媧。」</p>

<p>光芒四射、消失。</p>

<p>「這個身份，能讓妳自由進出天地網路，當然，不只是這樣而己。不過現在你只需要知道妳的身份就好。」</p>

<p>「你究竟是誰？為什麼...」</p>

<p>「不急不急，小姑娘，妳就叫我『佛洛依德』就好，我的分身是借他的形象打造的，呵呵呵。」</p>

<p>「佛洛依德...？」</p>

<p>「Auf Wiedersehen」剛說完再見，佛洛依德便伸手推里希一把，里希就消失了。</p>

<p>這個奇遇，正是Silver Dragon Rider組識運作的起點。</p>

<p>(5)</p>

<p>雅典娜神廟裡的里希甦醒過來。</p>

<p>雖然哀傷的感覺仍未退去，不過里希已經開始思考下一步該怎麼辦。</p>

<p>現在盤古網路一定發動了一級搜索，雖然躲在這個銜接天地和盤古網路的蟲洞走廊不會有立即的危險，但是相對來說，她在這裡什麼也做不了。</p>

<p>而且現在的里希，少了龍群的攻擊力，她在盤古網路形同缺少武器，完全沒辦法進行任何計劃。</p>

<p>看起來還是先退回天地網路再說。</p>

<p>不過凡事都要和里傳商量的里希，一想到今後沒有討論的對象，眼淚又不爭氣的流出來了。</p>

<p>一陣恐懼感突然襲向里希。</p>

<p>周遭的空氣起了變化，一股森冷的陰暗氣息四處彌漫。</p>

<p>里希緊緊握住銀槍，環顧四周。</p>

<p>在虛空中，突然竄出一隻巨大的怪獸，頭形像牛，頭上有一對巨角、四隻眼睛、六隻腳，背上有黑色的翅翼。</p>

<p>怪獸銅鈴般的眼睛四下掃射，鼻子不停地噴出白煙。</p>

<p>里希嚇地險些將銀槍掉落在地上。</p>

<p>「銀龍少女...妳應該在這裡吧...」</p>

<p>里希離怪獸只有咫尺距離，不過它似乎看不到里希。</p>

<p>不過里希還是屏住呼吸，一動也不動。</p>

<p>怪獸用力地用腳跺地，發出巨大的響聲「快出來！」</p>

<p>里希高舉起銀槍，打算這怪獸要是再進前的話，就往它頭上刺去。</p>

<p>「難道我算錯了...不可能，只可能在這裡...，如果調整一下空間誤差值...」</p>

<p>就在怪獸喃喃自語的時候，里希一槍刺過去。</p>

<p>不過沒中，里希跌了一個踉蹌。怪獸瞬間在她眼前消失。</p>

<p>「奇怪，究竟是什麼鬼東西？」</p>

<p>話才說完，那陣陰森的感覺又再次從後方撲上，當她轉身一看，那隻怪獸正向著她拔腿奔來。</p>

<p>怪獸朝里希飛撲而去，里希本能性地往下一蹲。</p>

<p>怪獸撲了空，不過它立刻回身再撲，巨大的陰影籠罩在里希的頭上。</p>

<p>眼看里希躲無可躲之際，一隻黑龍從天俯衝而至。</p>

<p>那龍攔腰撞上怪獸的腹邊，一龍一獸扭成一團，翻滾出去。</p>

<p>黑龍就趁怪獸四腳朝天之際，甩開身來，對著里希喊「快上來！」</p>

<p>里希拿起銀槍往地上一撐，借力飛向黑龍，手一沾到龍身便俐落地攀身而上，穩坐龍背。</p>

<p>怪獸一見他們離開，也高振背翅，打算追上。</p>

<p>冷不防黑龍轉頭噴出烈焰，逼得怪獸用巨翅保護自己。</p>

<p>就這麼一點時間，里希和龍就己經消失在眼前了。</p>

<p>「居然讓她溜了，可惡。」</p>

<p>(6)</p>

<p>里希跌墜在一個巨大摩天輪的車廂中。</p>

<p>身邊跟著跌下來的是一身黑色忍者裝的男子。</p>

<p>「你是？」</p>

<p>「英雄救美的半藏是也，這時應該要有個飛身擁抱，然後音樂響起，OS說從此他們過著幸福快樂的日子。」</p>

<p>「我認識的人，只有一個人會用這種囗氣說話。你是...吉米？」</p>

<p>「里希，你真的比資戰隊的掃瞄器還行，我看改天我要是化成灰了，你都可以幫我拼回原狀。」</p>

<p>里希突然緊緊抱著吉米，久久不放。</p>

<p>「小妺...」</p>

<p>里希任眼淚安安靜靜地流下。</p>

<p>吉米在手上的天地環迅速點了幾下。</p>

<p>「ももたろうさん　ももたろうさん」突然冒出&lt;桃太郎>這首日本兒歌。</p>

<p>里希吉米的胸囗拍打一下，眼淚也止住了，只差沒笑出來。</p>

<p>「奇怪，我本來是想點一個浪漫的古典音樂，怎麼變兒歌了...」</p>

<p>「才怪，你故意的。」</p>

<p>「唉，別怪我啦，我對眼淚過敏，妳再哭下去，我就會休克了。你沒看過這樣的童話故事吧，王子救到公主，然後王子就休克死了。」</p>

<p>「我不要聽你胡說八道了，我要走了。」</p>

<p>「這個摩天輪有165公尺高，我想你暫時還走不了，還得聽我胡說八道個幾十分鐘。」</p>

<p>「閉嘴啦你。」里希轉頭看窗外的夜色。</p>

<p>雖然里希心中的哀傷仍在，但是遇到吉米，讓她之前飄忽紛亂的思緒安定下來。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第三章 頭號駭客蚩尤的身手]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-san-zhang-tou-hao-hai-ke-chi-you-de-shen-shou/"/>
    <updated>2011-11-18T22:57:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-san-zhang-tou-hao-hai-ke-chi-you-de-shen-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>天地網路安全對策局。</p>

<p>今天全部的人都收到禁假、收假令。</p>

<p>情報指出，將有千名的駭客集結，進攻盤古網路。</p>

<p>盤古網路的管轄權不在他們身上，不過駭客都必須先登入天地網路之後才能進入盤古，因此他們的任務就是找出他們所在，逮捕他們。</p>

<p>不過天地網路的用戶總共有30億，同時登入在線的也有1、2億人，要找到他們談何容易。</p>

<p>唯一的線索是駭客所掌握的蟲洞技術，必須耗費大量的計算資源才能讓他們跨入盤古網路，因此分析天地網路的運算資源使用情形，成了他們追蹤駭客形跡的最有效方式。</p>

<p>即便如此，他們也只掌握到十幾個地點有異常要求計算資源的情況，和情報中的千名駭客的數目相差實在太大。</p>

<p>安全對策局局長艾維斯‧多斯還氣到在辦公室裡咆哮，怒吼再找不到就要開除所有的人。</p>

<p>接著就是那場盤古屠戮龍群上演。</p>

<p>駭客攻擊的危機解除，辦公室外一片歡呼聲，多斯卻氣到把垃圾筒踢得飛遠。</p>

<p>「立功的機會飛了，是吧？」 祕書艾莉卡端著茶進來，笑著對局長說道。</p>

<p>「都怪外面那群笨蛋，什麼事也辦不好。」</p>

<p>「局長，別心急嘛，不是還有那個女的嗎？抓到她應該也是大功一件吧。」</p>

<p>「這我當然知道，不過你看看外面這些人，你覺得哪個人有辦法？都是一群混吃等死的傢伙。」</p>

<p>「外面的人不行，那找裡面的人呢？」</p>

<p>「裡面？艾莉卡，我不懂你的意思？」</p>

<p>「上個月局裡不是抓到一個大駭客，他的天地分身不是還被我們押著？」</p>

<p>「用毒蛇來咬毒蛇嗎？艾莉卡，你真是太聰明了。」</p>

<p>局長一手將艾莉卡拉近身邊，放肆地在她身上撫摸。</p>

<p>艾莉卡嬌嗔地說：「局長，現在不是做這事的時候吧。」</p>

<p>「也對，也對...還得先搞定那個駭客...叫什麼『蚩尤』的是不是？」</p>

<p>艾莉卡邊整理衣服邊點頭。</p>

<p>「不過，要怎麼讓他願意合作，那也不容易，畢竟是個駭客啊。」</p>

<p>「局長，只要你給個命令，讓我可以把他領出來，然後給他使用一點局裡資源的權限，其他就交給我吧。」</p>

<p>多斯馬上將艾莉卡要求的權限開給她，在按下確認之前，抬頭又望了一下艾莉卡：「這是險棋，妳確定沒問題嗎？」</p>

<p>艾莉卡風情萬種地對他一笑：「我什麼時候讓局長失望過了呢？」</p>

<p>多斯於是按下了確認鍵。</p>

<p>(2)</p>

<p>安全對策局重犯監獄的長廊，傳來艾莉卡腳下叩叩的高跟鞋聲。</p>

<p>鞋聲在10號房前面停下來。</p>

<p>「安全對策局局長特別助理艾莉卡。開門。」一貫是嬌滴滴的聲音。</p>

<p>蚩尤分身兩眼無神地呆坐在角落。</p>

<p>上個月蚩尤入侵天地網路的天地幣系統，一位技術人員剛好上完安全性更新，發現許多帳號的小數點尾數都被無條件捨去。</p>

<p>原本他以為是更新後的臭蟲，一追查下去才發現程式被植入外掛，消失的尾數都被導向特定帳戶。</p>

<p>從IP反查只能查到代理伺服器，於是那位技術人員從帳戶下手，清查帳戶的存取金流。</p>

<p>最後終於找到蚩尤是整個金流經過幾手轉換之後的最後受益者，於是安全對策局的特勤小組馬上出動，逮捕了蚩尤。</p>

<p>不過雖然抓到蚩尤的分身，實體本尊在逮捕的哪刻就離線了。雖然安全對策局立刻聯絡實體警察共同追緝，不過蚩尤保護措拖做得很好，根本查不到他的身份。</p>

<p>安全對策局只能扣住他的分身，取下他的天地環，讓他無法再登入使用這個分身。一旦判決下來，這個分身就會被處依違反天地網路的規定，交由意外對策局「刪除」，從某個意義來說，這是天地網路真正的「死亡」。</p>

<p>由於分身能力、經驗值都需要靠養成，因此安全對策局也深怕蚩尤本尊強行劫獄，因此原本是不許任何人接近的。</p>

<p>不過局長有他的野心，而艾莉卡更是。</p>

<p>艾莉卡把天地環套回蚩尤的手上。</p>

<p>「如果你像我想的那麼行的話，應該一分鐘內就會重新登入了吧。」</p>

<p>「事實上只要6秒，其中4秒還是花在加密資訊上。」蚩尤分身的眼神亮了起來。</p>

<p>「你是誰？」蚩尤他低沉的嗓音問。</p>

<p>「叫我艾莉卡，我是局長的特別助理。」</p>

<p>「為什麼要恢復我的分身？想要這樣來找我實體位置是沒有用的。」</p>

<p>「我想你現在應該已經在查到我的身份，以及我被授權的命令了吧。」</p>

<p>「艾莉卡，你很聰明，我的確已經查到你有釋放我的命令，不過原因呢？」</p>

<p>「原因是請你協助局裡抓銀龍少女，我想這件事你應該也有耳聞了吧。」</p>

<p>「抓她？妳又怎麼確定我不是他們的同伴嗎？」</p>

<p>「駭客蚩尤一向獨來獨往，只對複雜的金流系統有興趣，我想跟他們是沒有關係的。」</p>

<p>「那妳想要什麼？」</p>

<p>「不是說過了，要你抓銀龍少女。」</p>

<p>「那是局長想要的，我問的是妳想要什麼。」</p>

<p>艾莉卡微笑不語。</p>

<p>「我對協助官方的興趣不高，抓人也談不上好玩，更何況銀龍少女是對抗系統的，這個我欣賞。」</p>

<p>「那你就只想當一輩子偷錢的小賊嗎？」</p>

<p>「人生有什麼比好玩更有意義的事嗎？我要的不是錢，是開心。」</p>

<p>「那如果有比破解金流系統更有趣的事呢？」</p>

<p>「我不知道還有什麼事比這個更花腦力。不說妳要什麼，我就要登出了，待久了還是有風險的。」</p>

<p>「我要的是...」艾莉卡用唇語說出她的答案。</p>

<p>「有意思，妳真是個有意思的人。我可以相信妳嗎？」</p>

<p>「我是不會讓你失望的。」</p>

<p>「好，那我們就一起來做這件有趣的事吧」</p>

<p>蚩尤回味著艾莉卡美麗的唇型吐露出的兩個字－－</p>

<p>天下。</p>

<p>(3)</p>

<p>當艾莉卡將蚩尤帶進局裡時，引起一陣轟動。</p>

<p>就立場而言，他和安全對策局無疑是敵對的，蚩尤每次得手之後，總會引發大眾批評安全對策局無能，造成局裡沉重的壓力。</p>

<p>也有好幾次，蚩尤是針對安全對策局而來，像去年聖誔節的時候，他入侵局裡的燈光系統，用各樓層的燈排出「IDIOT(傻瓜)」的字樣，讓局長顏面掃地。</p>

<p>不過由於安全對策局裡大半的人都具有駭客或資訊安全背景，因此蚩尤的技術和手法，對他們來說，簡直是藝術創作般地讓人讚歎。</p>

<p>對他們來說，蚩尤就像大師一般。</p>

<p>因此這次蚩尤失風被逮，只能用五味雜陳來形容，一方面不敢置信這位超級駭客居然會被他們抓到，另一方面也為他被抓到而惋惜。</p>

<p>一開始大家爭相目睹他的樣子，後來甚至有人開始拍手歡迎他了，而掌聲是會傳染的，到最後整個辦公室的掌聲已經像是舞台劇最後的謝幕，只差沒人喊出「安可」了。</p>

<p>「沒想到你還蠻受歡迎的嘛。」艾莉卡笑著對蚩尤說。</p>

<p>蚩尤自己也沒料到會有這種英雄式般的歡迎，倒是有點不知所措。</p>

<p>接著有人衝出來要他簽名了，辦公室瞬間變成簽名會。</p>

<p>「你就在這裡慢慢簽，我進去跟局長報備一下。」艾莉卡隨即轉身進入局長辦公室。</p>

<p>一進去就看局長猥瑣地笑說：「唉哎，我的小艾莉，沒想到你真能讓他願意合作。」</p>

<p>「不是說過不會讓你失望的。」　
「那當然，小艾莉出馬一定行的。是說...你是怎麼讓他願意配合的啊？」</p>

<p>「這個是－祕－密－」</p>

<p>「不說也沒關係，反正只要他願意幫忙，有辦法抓到那個小女孩，那才是最重要的。」</p>

<p>「到時候升官發財別忘了我啊，局長。」</p>

<p>「我怎麼可能會忘了妳呢，對不對，妳可是小艾莉寶貝耶。不過話說回來...」</p>

<p>多斯局長停頓了一下，臉上閃過一臉陰狠勁。</p>

<p>「我不管你怎麼辦到的，不過這事要是有意外，讓他有機會逃走或是作出什麼不利於局裡的事，那就別怪我沒事先提醒妳。」</p>

<p>艾莉卡看穿了多斯，這人誰都可以利用，誰都可以拋開，不過這也是他能一路升官的原因。</p>

<p>「報告，是～」艾莉卡拖長了尾音，散發出無人能敵的女性魅惑。</p>

<p>多斯猥笑又再次現形。</p>

<p>辦公室的簽名人潮尚未退去，艾莉卡拍手叫道：「簽名會結束啦，明天請早。」</p>

<p>由於艾莉卡是局長的眼線，所以她一喝止，大家就掃興地回到自己的座位了。</p>

<p>「接下來呢？」</p>

<p>「當然是你的show time。」</p>

<p>艾莉卡將蚩尤帶到一個空位上，打開3D的投射的立體螢幕。</p>

<p>「我想你應該比較習慣用鍵盤而不是音控。」艾莉卡啟用了一個虛擬鍵盤。</p>

<p>「你的任務是找出銀龍少女，不過我們安全對策局沒有權限可以進入盤古網路，所以沒辦法把你弄進去，不過倒是有所有監視設備的調用權，我可以開這個權限給你。其他的就看你需要什麼再跟我說，不過老實說，盤古網路我們能接觸的，差不多是這樣了。」</p>

<p>「原來在天地網路呼風喚雨的安對局，也只能這樣。」</p>

<p>「你儘管笑沒關係，那個天堂，本來就不是我們這種層級管得了的。」</p>

<p>「我想要看他們戰鬥的過程」蚩尤說。</p>

<p>艾莉卡伶俐地找出記錄影片，播放。</p>

<p>影片播到中少女敲碎龍珠，蟲洞出現，接著就消失在畫面上。</p>

<p>「那個像黑洞的東西是什麼？」</p>

<p>「我還指望你可以告訴我們呢！根據我們手中有限的情報，那些龍族駭客稱這個東西叫『蟲洞』，可以利用這個東西扭曲盤古網路的物理空間，任意在兩點間穿梭。不過是怎麼弄出來的，現在連NEO-H好像都沒答案。你認識這些駭客嗎？」</p>

<p>「不認識。不過能做出這種東西的，不是簡單的人物。」</p>

<p>「這個也不用像您蚩尤這麼厲害的高手來告訴我們。」</p>

<p>「關於蟲洞，還有更進一步的資料嗎？」</p>

<p>「局裡有位研究虛擬空間地理學的專家，也許可以告訴你更多的資料，不過這類的訊息，一向都不出NEO-H的大門，所以他知道的，大概也是自己的推想。」</p>

<p>蚩尤將自己的天地環配對到座位上的電腦。在螢幕上出現了幾隻蜘蛛。</p>

<p>蚩尤開始打著程式碼，每按一次Enter，那行便行進其中一隻蜘蛛身上，寫了幾行了，那隻蜘蛛搖一搖身子，就消失在螢幕上。就這樣反覆做了幾次，把所有的蜘蛛都送走。</p>

<p>「這是？」艾莉卡疑惑地問。</p>

<p>「符咒，用來驅動這些爬資料的蜘蛛。」</p>

<p>沒多久有一隻蜘蛛回來，蚩尤點了一下，開始有資料飛快地在螢幕上閃現。</p>

<p>「看來你那位同事的研究不怎麼樣，太多假設，推論也有很多錯誤。最有價值的是他的資料來源。」</p>

<p>「你駭進他的電腦啦！。」話才出口，連艾莉卡自己都覺得大驚小怪。</p>

<p>接著又幾隻蜘蛛回來，蚩尤一一點開後，資料以不同的顏色四散在立體螢幕上，蚩尤用10秒的時間瞄過一遍後，開始疊合這些資料，最後疊合成150個字左右，又將這些字塞進其中一蜘蛛。</p>

<p>「這些小蜘蛛看上去還蠻能幹的。」艾莉卡打趣地說。</p>

<p>「是不錯，連你和局長什麼時候開始的都找得出來。」</p>

<p>「你挖這些資料做什麼？」</p>

<p>「我總得知道這個對天下有興趣的女人，究竟是不是只在說夢話呀。」</p>

<p>「我說的的確是夢話，這個世界都在我的夢中，你也是。」艾莉卡一笑百魅生。</p>

<p>「那你的黃粱可別煮太快。」蚩尤視線沒離開資料地答道。</p>

<p>「如果你是我想的那個人，那我想這夢應該就永遠不會醒了吧。」</p>

<p>這時突然有幾隻跑回來的蜘蛛突然渾身發紅，發出嗶嗶的聲音。</p>

<p>「發生了什麼事？」艾莉卡一臉疑惑。</p>

<p>「觸動別人的警鈴了。」</p>

<p>蚩尤開始飛快地下指令將所有的蜘蛛召回。</p>

<p>當最後一隻蜘蛛回來時，螢幕上突然出現十幾隻大蜈蚣。</p>

<p>「還帶了東西回來，真麻煩。」蚩尤搔搔頭。</p>

<p>蜈蚣開始攻擊、吞食螢幕上的蜘蛛。</p>

<p>「想把資料帶回去，沒那麼容易。」
蚩尤先把可以傳輸資料的閘道全部關閉，「這下子你就跑不掉了。」</p>

<p>沒想到話才剛說完，剛關閉的閘道全部又開啟了。</p>

<p>「還蠻有一手的，看來一定得幹掉這幾隻大蜈蚣了，本來還想留下來研究看看。」</p>

<p>「艾莉卡，你知道蜈蚣怕什麼嗎？」</p>

<p>「雞吧...我猜。」</p>

<p>「有道理，那就用雞來攻擊吧。」</p>

<p>蚩尤開始編寫程式碼，沒多久螢幕上就出現一隻雞的骨架，隨後填上血肉、羽毛。</p>

<p>「沒時間寫測試，去吧。」</p>

<p>那隻蚩尤創造出來的雞開始攻擊三隻蜈蚣，蜈蚣左閃右躲，不過沒幾下不是被吞食下肚，就是被雞爪踩碎。</p>

<p>有隻蜈蚣趁亂想要逃走，「讓你逃了還得了，蜘蛛們，擋住閘道。」</p>

<p>蜘蛛飛快地疊結成陣，密密匝匝不留一點縫隙。</p>

<p>蜈蚣見狀只好繞路，不過那隻鬥雞一個箭步啄擊了百足蟲，最後一隻蜈蚣也成了被釋放的記憶體了。</p>

<p>「這些噁心的蜈蚣究竟是從哪來的？」艾莉卡問道。</p>

<p>「NEO-H。」</p>

<p>艾莉卡一臉驚訝，這根本是捋虎鬚的不要命行為了。</p>

<p>「放心，他們追蹤不到這裡。真可惜，有些資料不見了。」</p>

<p>(4)</p>

<p>蚩尤開始匯整他的小蜘蛛，宛如吐絲般，這些小蟲將資料一行一行交列在一起。
「看來NEO-H對蟲洞的生成也不是那麼清楚。連盤古網路實際建造的戶田博士，都推測是『天使模式』的某種漏洞...這真是有趣。」</p>

<p>「這樣看來是沒辦法找到銀龍少女了，白忙一場。」艾莉卡兩手一攤。</p>

<p>「那倒也未必，還是有一些方法可以試試。」</p>

<p>「例如說？」</p>

<p>「笨方法就不說了，盤古網路有天使模式可以用，用這個方法就能進去找人了。」</p>

<p>「說起來簡單，那個是NEO-H的機密技術，就算是你也弄不到。」</p>

<p>「我是弄不到，但是那些小蜘蛛就可以。」</p>

<p>「你是說你抓回NEO-H的機密文件了？」艾莉卡簡直不敢置信。</p>

<p>「也不盡然了啦，剛剛看到裡面有一份戶田博士的論文，談的就是天使模式的實作。不過被那些蜈蚣給破壞掉了一大半。大概只剩下三分之一的量。」</p>

<p>「可以派上用場嗎？」</p>

<p>「還不知道，不過是人想的出來的東西，沒道理我想不出來。更何況還有三分之一的小
抄。」</p>

<p>「天底下的事不是都像你駭進金流系統那麼簡單吧。」</p>

<p>「誰曉得。」蚩尤不置可否地說，一邊忙著分析手邊的資料。</p>

<p>艾莉卡的天地環發出簡訊通知。</p>

<p>「有緊急會議，我先去看看發生什麼事。」</p>

<p>「沒什麼啦，不過是NEO-H通報你們單位，要全力追捕剛剛入侵他們系統的人。根據他們安全人員的分析，駭客是使用的是天地網路官方的線路。」
　
「你不是說追查不到？」</p>

<p>「我是說追不到安全對策局，沒說追不到某個金流對策局，上班看色情網站的小官員。」
「你還真壞。」</p>

<p>「還好啦，也不過就是陷害個副局長而已。不用客氣哦，幫我好好款待一下。」</p>

<p>艾莉卡真是哭笑不得，不過還是得出去虛應一下。要是讓局長知道蚩尤入侵NEO-H，他應該會嚇得馬上把蚩尤交出去。</p>

<p>看來這男人還真有一手，艾莉卡想。不過，他真的是那個人嗎？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第二章 刻不容緩！唐吉米的竄逃]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-er-zhang-ke-bu-rong-huan-%2Ctang-ji-mi-de-cuan-tao/"/>
    <updated>2011-11-18T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/18/di-er-zhang-ke-bu-rong-huan-,tang-ji-mi-de-cuan-tao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>台灣，101大樓73樓。</p>

<p>吉米正在和同事討論一個技術上的問題時，手機突然反覆發出瑪莉歐Game Over的音樂。</p>

<p>吉米臉色一變，趕忙拿起手機檢視，畫面中出現一個大大的驚嘆號。</p>

<p>「任務失敗了嗎...」</p>

<p>吉米趕緊回到自己的座位上，開啟資訊加密器之後，在桌上點開他埋在盤古網路的監視裝置。</p>

<p>通天柱仍然好好地立在那裡，文風不動。</p>

<p>「果然炸毀通天柱的任務沒成功...但人呢...」</p>

<p>吉米啟動掃瞄機制，原本應該出現在畫面上的數千個光點，現在卻一個也沒有。</p>

<p>調了其他角度的影像，仍然一無所獲。</p>

<p>吉米開始回溯影像記錄檔，一段時間後終於目睹了里希和龍群們被誘離通天柱的一幕。</p>

<p>「看來血天使們是有備而來的...不過他們的目的是什麼？」</p>

<p>吉米用盡他事先駭進監視系統來截取影像，不過追蹤到第三區附近，就什麼也看不到了。</p>

<p>這次的行動是突襲，照道理說血天使的反應不該那麼快。</p>

<p>過去幾次的試探行動，血天使反應的時間應該早就足以讓里希他們得手了。</p>

<p>而且為了確保成功，這次的戰力幾乎是傾巢而出。</p>

<p>吉米在腦中迅速地假設了十幾種可能性，但是沒有足夠的資訊，讓他足以判斷哪種推論是方才盤古網路發生的事件。</p>

<p>就在這時，吉米看到他的主管帶著二名警察和兩名身穿黑西裝的人士朝他的座位過來。</p>

<p>「該逃了...」吉米的直覺告訴他。</p>

<p>他抄起他的後背包，躲到桌子旁邊，打開手機將桌面上一個紅色薩克II的頭像刪除，所有連繫到他個人名下的資料、記錄全部都被刪除，無論是家中、公司還是政府單位中的檔案。</p>

<p>他躲到一旁的圓柱，希望有那麼一點機會，他們發現座位沒人後，會直接離開。</p>

<p>黑西裝個頭較大的那一位，環視一下辦公室的環境，目光馬上盯著圓柱。</p>

<p>黑西裝比了一下手勢，警察分別從兩邊逼近圓柱。</p>

<p>「果然沒那麼容易...」吉米背起了揹包，現出身形。</p>

<p>「唐吉米先生，請跟我們回局裡協助調查...」靠近吉米的警察說道。</p>

<p>「恐怕有點困難，我對穿制服的都會過敏...除了水手服啦。」</p>

<p>大個子用低深但響亮的聲音說：「這點恐怕由不得你。」</p>

<p>吉米開始往後退，邊走邊說：「別這樣嚇我嘛，我可不想多一項對西裝過敏的症狀...還是我早就過敏了？」</p>

<p>大個子想要趨前抓住吉米時，吉米一個轉身往窗邊跑，順手中口袋中掏出一支筆往窗戶扔，筆一觸及玻璃就爆炸，窗戶整個碎裂開來。</p>

<p>吉米的組長嚇的大叫：「吉米你想做什麼，這裡是73樓耶！」</p>

<p>吉米回頭說：「對啊，下次我要找一家低樓層的公司上班，Caio！」</p>

<p>吉米穿出窗戶往下一躍，大個子的手慢了一步，沒抓住他。</p>

<p>吉米在往下直墜的時候，按了下揹包上的一個按鈕，瞬間兩翼破袋而出，再按下一個按鈕，副翼的推進器開始運轉。</p>

<p>「幸好沒壞，想說在eBay買的東西應該不是很牢靠，沒想到還真的派上用場。」</p>

<p>不過飛沒多久，推進器開始冒煙，其中一個還熄火了，吉米又開始緩速地往下掉。</p>

<p>「他媽的，我要駭進eBay給賣家100個負評！！！」</p>

<p>(2)</p>

<p>在左搖右晃中，吉米總算也有驚無險地「降落」到地上，如果跌個四腳朝天也可算是一種形式的降落的話。</p>

<p>從包包中拿出隨身物品後，他跑回大道上，招了一台計程車，隨口喊了一個地名讓司機把車開走。</p>

<p>驚魂甫定的吉米，開始推想下一步該怎麼走。</p>

<p>穿黑西裝的人應該是調查局或是什麼特務機關吧，這件事應該和進攻不周山有關。</p>

<p>不過他們也來得太快了吧，他設下的監測器失去里希他們的訊號同時，人就來了。</p>

<p>這不意味著行動一開始，盤古官方的人就已經知道了？</p>

<p>是自己這邊的人有人洩露出去？還是他們用了什麼方法得知這全盤的計劃？</p>

<p>這個洞不補起來的話，恐怕所有相關的人都有危險。</p>

<p>不過現在最重要的還是要找到里希。</p>

<p>要進入盤古網路，得先進入天地網路才行，不過吉米剛剛把自己的身份都刪除了，這下子沒辦法登進天地網路。</p>

<p>家中雖然有工具可以偽造ID進入，不過現在回家顯然不是個安全的選擇。</p>

<p>吉米瞄到司機也帶著天地環，如果可以複製他的身份的話...</p>

<p>「司機先生，你想不想要『祖靈轟炸』10週年限量發行的舞台裝？」</p>

<p>「你怎麼會知道我是『祖靈轟炸』的粉絲？」司機充滿驚訝之情。</p>

<p>「在我進車之前，你正在聽搖滾台，只是出於禮貌你把它關了。這可以從音響儀表上的網址推知。你的後照鏡上有『祖靈轟炸』樂團的Logo，加上你穿著歌德風的外套，這是『祖靈迷』常見的打扮。」</p>

<p>更不用說你耳後沒有洗乾淨的白妝了，大概是昨晚剛參加祖靈迷的實體聚會。不過吉米決定不提這個了。</p>

<p>「你也是『祖靈迷』嗎？」司機興奮地問道，還不自覺得地哼起了祖靈轟炸的成名曲＜地獄來的嘯犬＞。</p>

<p>「不是我，是我辦公室裡暗戀的女生。原本買來想要在生日前送她，誰知道她卻在那天跟我說她要嫁人了。唉，還花了我五千萬天地幣。」</p>

<p>「錢是小事吧，那個舞台裝在天地網路量限發行100套，五千萬非常值得的呀。」</p>

<p>「所以我說，如果你有興趣的話，我用四千萬天地幣，加上這趟車資跟你交易好了。」</p>

<p>「真的嗎？這樣對你不好意思吧。」</p>

<p>「不會不會，留著也是傷心物。不過我現在已經放到天地網路上的eBay上拍賣了，我等一下傳網址給你，你來下標。」</p>

<p>吉米平常就寫了幾個釣魚網站在「借用」身份，今天這個場合剛好可以派上用場。</p>

<p>吉米搖了搖自己的天地環，假裝已經壞了。</p>

<p>「司機先生，我的天地環今天一直登不進去，不然你的先借我好了。」</p>

<p>司機先生馬上解下自己手上的天地環交給吉米。</p>

<p>吉米用司機的身份走進自己的虛擬店家，打開店家裡頭的一台電腦，輸進密碼後，啟用他的複製身份程式，一下子就將司機的分身程式碼發送到他的天地環中。</p>

<p>接下來就是從別的店家「借用」所謂的舞台裝了，雖然天地網路的所有物件都有防數位複製的設計，不過這種事總是防不勝防的。</p>

<p>司機分身換上祖靈轟炸舞台裝後，吉米就登出天地網路。</p>

<p>司機戴上天地環後，天地環上小螢幕上的自己，果然穿著他夢寐以求的限量品。</p>

<p>「太感謝你了！」</p>

<p>「不用客氣啦。」吉米望向窗外。</p>

<p>窗戶上貼著「小心網路詐騙」的標語，吉米轉頭過來跟司機說：「在天地網路上要多注意哦，不然遇到網路詐騙就糟囉。」</p>

<p>司機先生開心地說：「安啦，我都很小心的。」</p>

<p>(3)</p>

<p>吉米找了一家專供登入天地網路的膠囊店。</p>

<p>店內陳列一個又一個膠囊式座艙，讓人可以躺臥其中安心上網。加上他獨特的生理調節設計，即使連續8小時都在天地網路中，不吃、不喝、不上廁所，對身體都不會造成負面影響。</p>

<p>當店員還在依法律規定宣告網路守則時，吉米就急著將錢塞進店員手中，隨便挑了一個膠囊躺進去。</p>

<p>艙門關上後，吉米啟動天地環，用方才司機的身份登入。</p>

<p>雖然一身祖靈轟炸的舞台裝實在有違吉米的服裝品味，不過他也只能先忍著，等回到他的虛擬店面，拿到工具箱，他就能擺脫這些東西了。</p>

<p>進入天地網路時，世界基本上和外界差不多，這個世界是刻意模擬外頭的世界而來的。</p>

<p>同樣會讓蘋果掉到地上的地心引力，天氣也是有晴有雨，網路中的分身一樣跌倒會痛，肚子會餓。</p>

<p>不過當然還是有一些差別。</p>

<p>首先，沒有人會死亡。遇到死亡事件時，會被系統移轉到意外對策局。</p>

<p>意外對策局會核對死亡原因，如有違規，就會被罰款，甚至限制一定時數不能回到天地網路。如果單純是意外，就會抹去意外的記憶，放回分身。</p>

<p>另外，在這個世界中，允許身體異化。除了轉變性別、年紀之外，甚至是一隻會說話的猴子，還是三眼六腳的外星人。系統只對身形有所限制，過大或過小都不行。</p>

<p>不過身體異化除了一開始登入的時候可以任君選擇之外，之後就得花錢改造了。</p>

<p>最後還有一個最大的限制，一天使用天地網路的總時數不得超過8小時。這個部分主要是法令的因素，總是有人會提出健康因素、國民生產力、社會層面等種種不同的角度，來限制新科技、新技術的發展。</p>

<p>吉米終於拿到了他的工具箱，有了這個東西，基本上他就是天地網路的超人了。</p>

<p>他將工具箱裡拿出一台平板電腦，接上自己手中的天地環，撈出過去釣魚拿到的ID，開始重新編譯身份與身形。</p>

<p>大約用了90秒的時間，吉米把自己變成實體名「班漢‧頌堪」的泰國人，在天地網路降生名為「半藏」超級忍者。</p>

<p>吉米把工具箱的東西裝進方便行動的揹包之後，便動身前往「基地」，那是唯一在天地網路可以進出盤古網路的祕道。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一章 血戰不周山]]></title>
    <link href="http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/09/di-yi-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan/"/>
    <updated>2011-11-09T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://silverdragonrider.net/blog/2011/11/09/di-yi-zhang-xie-zhan-bu-zhou-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(1)</p>

<p>日內瓦梅漢地區。</p>

<p>執行「不周山計劃」的NEO-H研究中心進入緊急狀態。</p>

<p>梅爾少將望著螢幕上閃爍的紅點，豆大般的汗滴不停留下。</p>

<p>「之前出現過這麼大規模的攻擊嗎？」梅爾少將問身旁的計畫負責人戶田博士。</p>

<p>「之前沒有，以後也不會再有。」戶田博士下意識地扶一下她的眼鏡，篤定地說。</p>

<p>戶田博士走向控制台，按下對講機。</p>

<p>「葛拉斯少校，回報準備狀況。」</p>

<p>「報告博士，第七資訊特戰部隊已經待命，隨時準備進入盤古網路。」</p>

<p>「記住，你們的任務就是將他們引到第三區，不計代價，知道嗎？」</p>

<p>「就算只剩最後一人，我們也會將他們帶到那裡。」</p>

<p>「第七資戰部隊，出發！」戶田博士斬釘截地發佈命令。</p>

<p>(2)</p>

<p>第七資戰部隊的成員在自己的戰鬥艙等待出發命令。</p>

<p>他們是NEO-H計劃中，專門負責在盤古網路世界保護不周山的作戰小隊。</p>

<p>NEO-H是「新人類再生計劃」的專案代號，是由戶田博士的老師，古斯特洛夫博士所發起。</p>

<p>簡單地說，NEO-H的終極目標就是讓人能以精神狀態存活在網路世界。被人喻為21世紀絕對天才的古斯特洛夫，擁有物理學、化學、生物學、資訊科學等多達8個不同學科的博士學位，並且全部在25歲以前完成。</p>

<p>他在30歲的時候提出了看上去驚世駭俗NEO-H的計劃，他認為解決人類經濟、政治、環境等種種衝突的終極方案，便是讓人移民到網路上。</p>

<p>一開始引來來種種訕笑與責難，但古斯特洛夫不以為意，全力遊說幾個世界級的富豪，這些人在「精神永生」的美好遠景引誘下，NEO-H研究中心的資金迅速到位，並在CERN成立研究中心。</p>

<p>古斯特洛夫的NEO-H共分三個時期，分別是「渾沌網路」、「天地網路」、「盤古網路」。</p>

<p>渾純網路是小規模的階段的實驗，透過複雜的機制和儀器，才能將人的精神複製到網路中，並且同步回肉體。</p>

<p>天地網路大幅簡化了進入NEO-H的方式，透過類似手錶的「天地環」，可以讓人在「天地網路」中連續活動8個小時。天地網路的成功，完全改寫了人類的文明，甚至可說是改寫了人類。</p>

<p>而盤古網路在古斯特洛夫的規劃中，則是能讓精神完全永生的世界，就古斯特洛夫的說法，那是人類打造出來的「天堂」。</p>

<p>不過就在進入盤古網路階段沒多久，古斯特洛夫卻因心臟病去世，那年他40歲，世界剛進入21世紀的90年代。</p>

<p>而接替古斯特洛夫未竟全功計劃的，則是他最得意的學生戶田里香。</p>

<p>戶田里香其實也是個不世出的天才，在資訊科學領域的成就甚至是超越古斯特洛夫，在接掌計劃時，她也才33歲。</p>

<p>尤其她以3年不到的時間，就已經將盤古網路的雛型實作出來，更是超前了古斯特洛夫原先規劃的5年期程。</p>

<p>就在盤古網路開始進入小規模移民之際，古斯特洛夫的網路卻也面臨的前所未有的反對聲浪。</p>

<p>然而在21世紀經濟世界幾乎陷入全球性破產邊緣，移民盤古網路卻也是許多人選擇的方案。</p>

<p>在沒有對等工具可以和盤古網路對抗之際，有駭客找到盤古網路的蟲洞，可以滲透進盤古網路，但是仍然能返回肉體。</p>

<p>是否選擇現世天堂的戰爭於是就此展開。</p>

<p>盤古網路的核心，是稱為「不周山」的運算機制組成。精通漢學的古斯特拉夫，以「不周山」是人界通往天界的喻意來命名。</p>

<p>(3)</p>

<p>在戶田博士一聲令下之後，第七資戰部隊全員按下啟動鍵，以「天使模式」進入盤古網路。</p>

<p>「天使模式」是盤古網路官方少數特許進入模式，將精神、感官訊號投射到盤古網路，並且將訊號實體化。</p>

<p>和真正的盤古網路移民不同，一般的天使模式只能用來和盤古網路世界的虛擬物件互動，無法和住民溝通，這是戶田博士為了安全性考量所設計的「沙箱」。</p>

<p>天使模式通常都是提供給工程人員使用，用來修復盤古網路偶發的狀況。</p>

<p>而第七資戰部隊卻是獨一無二的「天使」，利用外部戰鬥艙將隊員的精神訊號強化，讓他們得以超越沙箱的限制。這讓他們除了能讓盤古住民看得見他們，他們也有「接觸」住民的能力，其中也包含「獵殺」，因此也有人稱他們為「血天使」。</p>

<p>之所以冒著違反沙箱安全設計，是因為駭客採取裡應外合的方式，除了透過蟲洞製造類似天使模式的方式進出盤古網路，也有駭客移民進盤古網路接應，因此逼使戶田博士必須設計出「血天使」來消除這些「雜訊」。</p>

<p>一群鴞形戰機在盤古網路的天空顯形，之後便以極速飛向龍群出沒地點。</p>

<p>兩軍即將交鋒。</p>

<p>鴞形戰機在不周山通天柱外圍佈陣，幾百台戰機要殲滅數量龐大的龍群，葛拉斯少校知道是不可能的事，他們的任務是將這陣黑色妖霧引到不周山第三區，那裡有戶田博士為了這場攻擊所佈下的祕密武器。</p>

<p>「第一、第二小隊注意，你們的任務就是衝擊銀龍，有沒有得手沒有關係，衝擊之後飛往第三區集結點。」</p>

<p>擴音機傳來第一小隊高昂的應答聲。</p>

<p>「其他隊員以火力支援衝擊行動，阻擋妖龍繼續前進。一旦龍群轉向，不要戀戰，一樣飛往第三區。」</p>

<p>「今天我們就是妖龍的餌，就算讓它們吃了，也要它們知道吃下的是怎麼樣的毒餌！」</p>

<p>第七資戰部隊全體隊員的血隨著隊長葛拉斯少校的話而沸騰。</p>

<p>黑霧襲捲而來，黑暗中的一點銀光出現在葛拉斯的視界中。</p>

<p>「就是現在，衝擊！」</p>

<p>第一、第二小隊以圓錐陣型衝向領頭的銀龍。</p>

<p>在銀龍身邊的黑龍紛紛搶到前方去，形成一道又一道的盾牌。</p>

<p>第七資戰部隊開始發射光彈，陣陣高頻的發射聲，尾隨的是龍群的悲鳴和怒吼。</p>

<p>有的黑龍脫隊迎擊，有的噴發超高溫的裂焰，瞬間融化鴞形戰機。</p>

<p>有的一頭撞向戰機同歸於盡，強烈的撞擊力道讓戰機爆裂，化為齎粉。</p>

<p>近距離的接近戰，讓圓錐矛的深入之勢變緩，不過大致上還是維持著一定的陣型往銀龍逼近。</p>

<p>銀龍背上的少女見狀，指揮一隊黑龍旋風式地狂捲向矛頭，不要命的黑龍群以狂暴的攻擊，力抗鴞形戰機的突進。</p>

<p>不一會矛頭已經被黑龍給鋸斷，龍群趁著片刻的優勢，更積極地鑽進陣型中，要將鴞一隻隻的吞食。</p>

<p>葛拉斯隊見情況大壞，這樣下去一定在這裡就被妖龍給終結了，必須換個作戰方式。</p>

<p>「第三小隊，不要命的跟我來。」</p>

<p>葛拉斯率先衝出，以高超的駕駛技術在黑龍盾中穿梭，好幾次都跟凶猛的龍爪擦身而過。</p>

<p>第三小隊也打起精神，跟著隊長穿越黑霧。他們熟練地互相掩護，並且努力迎擊隊長前方的敵人。</p>

<p>少女已經看見葛拉斯不要命的衝刺，於是再組織一隊黑龍，準備咬碎這隻來勢洶洶的鴞。</p>

<p>第三小隊看到黑龍又打算如法泡製，先是將掩護陣型的間距拉大，然後以最高速度衝向黑龍。</p>

<p>一場血腥慘烈的纏鬥展開，就在此時葛拉斯趁隙衝向銀龍。</p>

<p>「妖龍，下地獄吧！」</p>

<p>葛拉斯發射出數枚爆裂彈，就快擊中銀龍時，附近的護衛龍紛紛搶身過來，但是已經遲了一步，其中一顆爆裂彈炸裂開來，擊中銀龍的腹部。</p>

<p>銀龍發出無止盡的長聲嘶吼，眼睛從黑瞳轉變成紅瞳，陷入狂暴化。</p>

<p>其他的黑龍聽到銀龍的怒喊，也紛紛停下原本的戰鬥，引吭共鳴，眼睛也全都轉成紅目。戰隊趁此機會擊殺了不少隻黑龍。</p>

<p>「小銀，冷靜下來，我會治療你的，先冷靜下來。」少女試圖安撫銀龍，但是似乎沒有多大作用，銀龍扭轉著身軀，衝向葛拉斯的戰機。</p>

<p>「第七戰隊，全速前往第三區集結地。」葛拉斯忙著下指令，其間還閃躲過一隻飛衝過來的黑龍，當然也不會忘記賞它一些送入地獄的光彈。</p>

<p>葛拉斯設定完方位後，也開始朝第三區飛逃。</p>

<p>狂暴化的龍群，已經不受少女的控制，紛紛追隨逃竄的鴞，一路追殺。</p>

<p>在螢幕上看著這一切的戶田博士不禁發出一聲讚嘆，「做的好葛拉斯，接下來就交給我了。」</p>

<p>(4)</p>

<p>在為數眾多的黑龍襲擊下，鴞群已經被擊落近半。</p>

<p>不過任務的目標也在眼前了。</p>

<p>第三區是距離通天柱最近的山區，盆狀地形，被劃為禁區，一般的住民不能靠近。</p>

<p>戶田博士選擇此地做為決戰的場所。</p>

<p>由於戶田博士交待葛拉斯，必須盡量靠近地面，於是葛拉斯再次下令。</p>

<p>「第一到第三小隊的剩餘的隊員跟著我將妖龍引誘到目的地，四、五、六小隊先退出盤古網路。」</p>

<p>為了保存戰力，接令退出的鴞立刻離線，空中的戰機僅剩十餘架。</p>

<p>少女見狀更覺得不對勁。</p>

<p>「小銀，快走，我覺得這是陷阱。」</p>

<p>在銀龍追殺第七資戰部隊時，少女試著用精神力治療銀龍的傷，不過也還沒讓銀龍脫離狂暴化的狀態。</p>

<p>「小銀，我們必須趕快走，不然有危險。你快醒醒啊。」</p>

<p>銀龍還是朝著地面飛去。</p>

<p>束手無策的少女終於下定決心，高舉手中銀槍。</p>

<p>「對不起了，小銀。」</p>

<p>少女念起降龍訣，手中的銀槍開始發光。</p>

<p>「...諸龍俱聞，見得此槍，如見龍主，乖逆背違，五雷擊之。」</p>

<p>銀槍發出懾人的霹靂電光，其中一道擊向銀龍的後腦。</p>

<p>強烈的痛感讓銀龍亂翻，幾乎將少女甩出。</p>

<p>不過銀龍的紅目卻也漸漸轉黑。</p>

<p>「小銀，這裡有危險，快帶大家離開。」</p>

<p>恢復意識的銀龍，也感覺到危險的氛圍，急忙向上直竄。</p>

<p>黑龍們也尾隨銀龍飛升。</p>

<p>「想逃？已經來不急了。葛拉斯收隊，盤古斧要揮動了。」戶田博士下令。</p>

<p>最後一隻鴞消失在螢幕時，戶田博士啟動了盤古斧。</p>

<p>瞬間巨大的彎月形光波從四面八方的山丘拔地而出，斬向飛離不及的龍群們。</p>

<p>這是一場無聲的屠戮，被盤古斧揮斬而過的龍，形體馬上消解，成為盤古網路的浮游雜訊，沒有哀嚎，沒有掙扎。</p>

<p>一道彎月光波射向銀龍，眼見就要將銀龍攔腰斬斷。</p>

<p>少女將銀龍的頭用力下壓，銀龍一轉身，避開了那道足一讓它致命的斧鋒。</p>

<p>不過他們還沒脫離險境，盤古斧毫不停歇地發射，還能竄逃的龍，數量已經寥寥無幾。</p>

<p>這時銀龍開口對少女說話了。</p>

<p>「里希，看來這次我們是在劫難逃了。不過我死了沒什麼，但是你一定要活下來。」</p>

<p>「小銀，不要放棄，我們一定可以逃出去的，我們過去哪一場戰鬥不是到最後都贏了。」</p>

<p>「我們的行動、我們的作戰方式、我們的弱點，好像全都被血天使掌握了。所以里希記住，萬不得已，不要退出盤古網路，他們一定有辦法從退出記錄找到你。」</p>

<p>銀龍接著說：「想辦法回到基地，跟盤古網路外面的同志聯絡，我們就還有獲勝的機會。」</p>

<p>里希的眼淚直流，她知道銀龍這麼說，表示這場仗他們不但輸得徹底，而且參與戰鬥的龍群們，也都沒有機會生還了。</p>

<p>戰鬥是因她而生，但這些為了她而戰鬥犧牲的人，卻要她一個人獨活。</p>

<p>「里希，別哭了。這個世界還需要你。準備好，我要把你送走了。」</p>

<p>銀龍仰天長嘯，從口中吐出顆龍珠，里希伸手一抓，將它握在手中。</p>

<p>「這裡太危險了，快走吧。」</p>

<p>里希點點頭，親吻了一下銀龍。</p>

<p>「我會永遠記得你的，小銀，謝謝你。」</p>

<p>里希將龍珠敲碎，一個足以讓她穿身而過的蟲洞出現，她一躍而下，蟲洞便跟著消失。</p>

<p>沒有後顧之憂的銀龍，引吭集結殘餘的龍群，準備毀掉盤古斧。</p>

<p>龍群集體轉身逆返，左閃右躲迎面而來的光波。</p>

<p>不過盤古斧光波的數量實在太密集了，所剩不多的龍群，數量更是集速減少。</p>

<p>三十隻。</p>

<p>二十隻。</p>

<p>十隻。</p>

<p>十隻殘餘的龍仍不死心地奔向盤古斧。</p>

<p>銀龍終於俯衝到一座盤古斧前面，正當要撞毀它時，冷不防一道光波從旁殺到，斬向銀龍的尾部。</p>

<p>銀龍的形體從被切割的地方開始向頭頭快速消解。</p>

<p>「讓你們看看我們龍族的驕傲！」</p>

<p>銀龍用頭撞向盤古斧，那座盤古斧耐不足衝撞力量瞬間爆炸，不過在爆炸之前，銀龍也成了無影無形的電波雜訊了。</p>

<p>這是這場戰鬥唯一被毀場的一座盤古斧。</p>

<p>其他的黑龍，也在銀龍消失不到一分鐘內，全數被解決。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
